# edX translation file
# Copyright (C) 2016 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# 
# Translators:
# Pope, 2014
# bossnm11 <bossnm11@gmail.com>, 2014
# KimKyudong <choemh@nate.com>, 2014
# Hongseob Lee <shevious@gmail.com>, 2015-2016
# Hongseob Lee <shevious@yahoo.com>, 2015
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2013
# jeon <bluerespect@nate.com>, 2014-2015
# Chanseok <kcsgoodboy@gmail.com>, 2014
# Kevin Min <gr326887@graded.br>, 2015
# JiyeonLee <leejiyeon00@gmail.com>, 2014
# Sunah Lim <whitetree70@snu.ac.kr>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-platform\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2016-04-21 11:10+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-04-21 11:16+0000\n"
"Last-Translator: Ned Batchelder <ned@edx.org>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/edx-platform/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cms/templates/404.html
msgid "The page that you were looking for was not found."
msgstr "찾고 있는 페이지가 없습니다."

#: cms/templates/404.html
msgid ""
"Go back to the {homepage} or let us know about any pages that may have been "
"moved at {email}."
msgstr " {homepage} 로 돌아가거나 이동된 페이지들을 {email} 로 우리에게 알려주세요."

#: cms/templates/500.html
msgid "{studio_name} Server Error"
msgstr "{studio_name} 서버 오류"

#: cms/templates/500.html
msgid "The {em_start}{studio_name}{em_end} servers encountered an error"
msgstr ""

#: cms/templates/500.html
msgid ""
"An error occurred in {studio_name} and the page could not be loaded. Please "
"try again in a few moments."
msgstr "{studio_name} 에서 오류가 발생하여 페이지가 로드될 수 없었습니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: cms/templates/500.html
msgid ""
"We've logged the error and our staff is currently working to resolve this "
"error as soon as possible."
msgstr "오류를 기록했습니다. 운영팀이 오류를 해결하기 위해 작업중입니다."

#: cms/templates/500.html
msgid "If the problem persists, please email us at {email_link}."
msgstr "문제가 지속되면 {email_link}로 이메일 보내주세요."

#: cms/templates/activation_active.html cms/templates/activation_complete.html
#: cms/templates/activation_invalid.html
msgid "{studio_name} Account Activation"
msgstr "{studio_name} 계정 활성화"

#: cms/templates/activation_active.html
msgid "Your account is already active"
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: cms/templates/activation_active.html
msgid ""
"This account, set up using {email}, has already been activated. Please sign "
"in to start working within {studio_name}."
msgstr "{email}로 설정된 계정은 이미 활성화되어 있습니다. {studio_name}에서 작업하기 위해서는 로그인 하세요."

#: cms/templates/activation_active.html cms/templates/activation_complete.html
msgid "Sign into {studio_name}"
msgstr "{studio_name} 로그인"

#: cms/templates/activation_complete.html
msgid "Your account activation is complete!"
msgstr "계정 활성화가 완료되었습니다."

#: cms/templates/activation_complete.html
msgid ""
"Thank you for activating your account. You may now sign in and start using "
"{studio_name} to author courses."
msgstr "계정을 활성화해주셔서 감사합니다. 로그인 후 {studio_name}를 사용해서 강좌를 만들어 보세요!"

#: cms/templates/activation_invalid.html
msgid "Your account activation is invalid"
msgstr "계정 활성화가 무효화되었습니다."

#: cms/templates/activation_invalid.html
msgid ""
"We're sorry. Something went wrong with your activation. Check to make sure "
"the URL you went to was correct, as e-mail programs will sometimes split it "
"into two lines."
msgstr ""
"죄송합니다. 활성화에 문제가 생겼습니다. 이메일 프로그램이 종종 두 줄로 나뉘기 때문에 URL이 정확한지 다시 확인해주세요. "

#: cms/templates/activation_invalid.html
msgid ""
"If you still have issues, contact {platform_name} Support. In the meantime, "
"you can also return to {link_start}the {studio_name} homepage.{link_end}"
msgstr ""
"그래도 문제가 있다면, {platform_name} 지원 센터에 문의하세요. {link_start}{studio_name} 홈페이지로 "
"되돌아 올수 있습니다{link_end} "

#: cms/templates/asset_index.html cms/templates/asset_index.html
msgid "Files & Uploads"
msgstr ""

#: cms/templates/asset_index.html cms/templates/course_info.html
#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/edit-tabs.html
#: cms/templates/textbooks.html cms/templates/videos_index.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: cms/templates/asset_index.html cms/templates/asset_index.html
#: cms/templates/container.html cms/templates/container.html
#: cms/templates/course-create-rerun.html
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/course_info.html
#: cms/templates/course_info.html cms/templates/course_outline.html
#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/edit-tabs.html
#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html cms/templates/library.html
#: cms/templates/library.html cms/templates/manage_users.html
#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
#: cms/templates/manage_users_lib.html cms/templates/textbooks.html
#: cms/templates/textbooks.html cms/templates/videos_index.html
#: cms/templates/videos_index.html cms/templates/ux/reference/container.html
#: cms/templates/ux/reference/course-create-rerun.html
#: cms/templates/ux/reference/outline.html
msgid "Page Actions"
msgstr "페이지 액션"

#: cms/templates/asset_index.html cms/templates/asset_index.html
#: cms/templates/videos_index.html
msgid "Upload New File"
msgstr "파일 업로드"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Adding Files for Your Course"
msgstr "강좌에 파일 추가하기"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"To add files to use in your course, click {em_start}Upload New File{em_end}."
" Then follow the prompts to upload a file from your computer."
msgstr ""
"강좌에 사용할 파일을 추가하려면 {em_start} 파일 업로드{em_end}를 클릭하세요. 그후 컴퓨터에서 파일을 업로드하세요."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"{em_start}Caution{em_end}: {platform_name} recommends that you limit the "
"file size to {em_start}10 MB{em_end}. In addition, do not upload video or "
"audio files. You should use a third party service to host multimedia files."
msgstr ""
"{em_start}주의 {em_end} : {platform_name}는 {em_start} 10MB {em_end}로 파일 크기를 "
"제한합니다. "

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"The course image, textbook chapters, and files that appear on your Course "
"Handouts sidebar also appear in this list."
msgstr "화면 왼쪽의 학습 자료에 이미지, 교재 등의 파일 목록이 나타나게 됩니다."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Using File URLs"
msgstr "파일 URL 사용하기"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"Use the {em_start}{studio_name} URL{em_end} value to link to the file or "
"image from a component, a course update, or a course handout."
msgstr ""
"구성요소 및 학습자료의 {em_start}{studio_name} URL{em_end}을 링크하면 강좌에서 활용할 수 있습니다."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"Use the {em_start}Web URL{em_end} value to reference the file or image only "
"from outside of your course. {em_start}Note:{em_end} If you lock a file, the"
" Web URL no longer works for external access to a file."
msgstr ""
"외부에서 파일이나 이미지를 가져올 경우 {em_start}웹 URL 값{em_end}을 사용하세요. "
"{em_start}주의:{em_end} 파일 사용을 제한하면, 웹 URL이 있어도 파일에 접근할 수 없습니다."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid ""
"To copy a URL, double click the value in the URL column, then copy the "
"selected text."
msgstr "URL을 복사하려면 URL 값을 더블 클릭 후, 블록 처리된 텍스트를 복사하시면 됩니다."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Learn more about managing files"
msgstr "파일 관리 방법에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "close"
msgstr "닫기"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Max per-file size: {max_filesize}MB"
msgstr "최대 파일 크기: {max_filesize}MB"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "URL:"
msgstr ""

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Choose File"
msgstr "파일을 선택하세요"

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "Your file has been deleted."
msgstr "파일이 삭제되었습니다."

#: cms/templates/asset_index.html
msgid "close alert"
msgstr "알림 닫기"

#: cms/templates/certificates.html
msgid "Course Certificates"
msgstr "이수증"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/certificates.html
#: cms/templates/certificates.html cms/templates/export.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Certificates"
msgstr "이수증"

#: cms/templates/certificates.html
msgid "This module is not enabled."
msgstr "모듈이 활성화되지 않았습니다."

#: cms/templates/certificates.html
msgid "This course does not use a mode that offers certificates."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid "Working with Certificates"
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"Specify a course title to use on the certificate if the course's official "
"title is too long to be displayed well."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"For verified certificates, specify between one and four signatories and "
"upload the associated images."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"To edit or delete a certificate before it is activated, hover over the top "
"right corner of the form and select {em_start}Edit{em_end} or the delete "
"icon."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"To view a sample certificate, choose a course mode and select "
"{em_start}Preview Certificate{em_end}."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid "Issuing Certificates to Learners"
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"To begin issuing certificates, a course team member with the Admin role "
"selects {em_start}Activate{em_end}. Course team members without the Admin "
"role cannot edit or delete an activated certificate."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid ""
"{em_start}Do not{em_end} delete certificates after a course has started; "
"learners who have already earned certificates will no longer be able to "
"access them."
msgstr ""

#: cms/templates/certificates.html
msgid "Learn more about certificates"
msgstr "이수증에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/certificates.html
#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings_advanced.html
#: cms/templates/settings_advanced.html cms/templates/settings_graders.html
#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Other Course Settings"
msgstr "다른 설정"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/settings_advanced.html cms/templates/settings_graders.html
msgid "Details &amp; Schedule"
msgstr "세부사항  &amp; 일정"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings_advanced.html
#: cms/templates/settings_graders.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Grading"
msgstr "과제 평가"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings_advanced.html cms/templates/settings_graders.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Course Team"
msgstr "강좌 운영팀"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings_advanced.html
#: cms/templates/settings_advanced.html cms/templates/settings_graders.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings_advanced.html cms/templates/settings_graders.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Group Configurations"
msgstr "그룹 설정"

#: cms/templates/component.html cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Duplicate"
msgstr "복사"

#: cms/templates/component.html
msgid "Duplicate this component"
msgstr "콤포넌트 복사"

#: cms/templates/component.html cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: cms/templates/component.html
msgid "Delete this component"
msgstr " 콤포넌트 삭제"

#: cms/templates/component.html cms/templates/edit-tabs.html
#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Drag to reorder"
msgstr "재배열 위한 이동"

#: cms/templates/container.html cms/templates/library.html
msgid "Display Name"
msgstr "표시될 이름"

#: cms/templates/container.html
msgid "Open the courseware in the LMS"
msgstr "LMS에서 강좌내용 열기 "

#: cms/templates/container.html
msgid "View Live Version"
msgstr "적용 결과 보기"

#: cms/templates/container.html
msgid "Preview the courseware in the LMS"
msgstr " LMS에서 강좌 내용 미리보기"

#: cms/templates/container.html
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: cms/templates/container.html
msgid "Adding components"
msgstr "구성요소 추가하기"

#: cms/templates/container.html
msgid ""
"Select a component type under {strong_start}Add New Component{strong_end}. "
"Then select a template."
msgstr ""

#: cms/templates/container.html
msgid ""
"The new component is added at the bottom of the page or group. You can then "
"edit and move the component."
msgstr "새로운 구성 요소는 페이지 또는 그룹의 아래에 추가되며, 편집하고 구성 요소를 이동할 수 있습니다."

#: cms/templates/container.html
msgid "Editing components"
msgstr "components 수정"

#: cms/templates/container.html
msgid ""
"Click the {strong_start}Edit{strong_end} icon in a component to edit its "
"content."
msgstr ""

#: cms/templates/container.html
msgid "Reorganizing components"
msgstr "구성요소 재배치하기"

#: cms/templates/container.html
msgid "Drag components to new locations within this component."
msgstr "이 구성요소 안에서 새로운 위치로 구성요소를 마우스로 끌고 옵니다. "

#: cms/templates/container.html
msgid "For content experiments, you can drag components to other groups."
msgstr "콘텐츠 실험을 위해, 다른 집단으로 구성요소를 드래그할 수 있습니다."

#: cms/templates/container.html
msgid "Working with content experiments"
msgstr "콘텐츠 실험 활용하기"

#: cms/templates/container.html
msgid ""
"Confirm that you have properly configured content in each of your experiment"
" groups."
msgstr "각 콘텐츠 실험 그룹에 콘텐츠를 적절하게 설정했는지 확인하세요."

#: cms/templates/container.html
msgid "Learn more about component containers"
msgstr "구성 요소 컨테이너에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/container.html
msgid "Unit Location"
msgstr "학습활동 위치"

#: cms/templates/container.html
msgid "Location ID"
msgstr "위치 ID"

#: cms/templates/container.html
msgid ""
"Use this ID when you create links to this unit from other course content. "
"You enter the ID in the URL field."
msgstr "다른 강좌 콘텐츠에서 이 학습활동으로 연결된 링크를 만들려면 이 ID를 사용하세요. ID를 URL 영역에 입력하면 됩니다."

#: cms/templates/container.html
msgid "Location in Course Outline"
msgstr "강좌 개요에서의 위치"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Create a Course Rerun of:"
msgstr "강좌 재운영을 시작합니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Create a re-run of a course"
msgstr "강좌 재운영을 시작합니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "You are creating a re-run from:"
msgstr "강좌 재운영을 시작합니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"Provide identifying information for this re-run of the course. The original "
"course is not affected in any way by a re-run."
msgstr "강좌 재운영을 위한 식별 정보를 제공합니다. 원래 강좌는 재운영에 어떤 식으로든 영향을 미치지 않습니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"Note: Together, the organization, course number, and course run must "
"uniquely identify this new course instance."
msgstr "기관과 강좌 번호, 기관별 강좌 번호는 고유해야 합니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Required Information to Create a re-run of a course"
msgstr "강좌 재운영을 만드는데 필요한 정보"

#. Translators: This is an example name for a new course, seen when
#. filling out the form to create a new course.
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
msgid "e.g. Introduction to Computer Science"
msgstr "예: 컴퓨터 공학 개론"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"The public display name for the new course. (This name is often the same as "
"the original course name.)"
msgstr "강좌 이름을 입력합니다. (화면에 표시될 이름입니다.)"

#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html cms/templates/settings.html
msgid "Organization"
msgstr "기관"

#. Translators: This is an example for the name of the organization sponsoring
#. a course, seen when filling out the form to create a new course. The
#. organization name cannot contain spaces.
#. Translators: "e.g. UniversityX or OrganizationX" is a placeholder displayed
#. when user put no data into this field.
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html
msgid "e.g. UniversityX or OrganizationX"
msgstr "예. KoreaX  혹은 PusanX"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"The name of the organization sponsoring the new course. (This name is often "
"the same as the original organization name.)"
msgstr "새 강좌를 지원하는 기관의 이름 (최초 기관과 대부분 동일)"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
#: cms/templates/course-create-rerun.html
#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Note: No spaces or special characters are allowed."
msgstr "주의 : 공백이나 특수 문자가 허용되지 않습니다."

#. Translators: This is an example for the number used to identify a course,
#. seen when filling out the form to create a new course. The number here is
#. short for "Computer Science 101". It can contain letters but cannot contain
#. spaces.
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
msgid "e.g. CS101"
msgstr "예: CS101"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"The unique number that identifies the new course within the organization.  "
"(This number is often the same as the original course number.)"
msgstr "기관 안에서 새로운 강좌를 식별하는 고유 번호입니다. (이 숫자들은 강의 원래 번호와 동일합니다.)"

#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Run"
msgstr "기관별 강좌 번호"

#. Translators: This is an example for the "run" used to identify different
#. instances of a course, seen when filling out the form to create a new
#. course.
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
msgid "e.g. 2014_T1"
msgstr "예: 2014_T1"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"The term in which the new course will run. (This value is often different "
"than the original course run value.)"
msgstr "신규 강좌가 운영될 기간입니다. (보통 이 값은 원래의 강좌 운영 값과 다릅니다.)"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Create Re-run"
msgstr "강좌 재개강하기"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "When will my course re-run start?"
msgstr "언제부터 제 강좌가 재운영되기 시작하나요?"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "The new course is set to start on January 1, 2030 at midnight (UTC)."
msgstr "새 강좌는January 1, 2030 at midnight (UTC)에 시작하는 것으로 설정되었습니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "What transfers from the original course?"
msgstr "원래의 강좌에서 무엇이 옮겨오나요?"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"The new course has the same course outline and content as the original "
"course. All problems, videos, announcements, and other files are duplicated "
"to the new course."
msgstr ""
"새 강좌는 원래 강좌와 같은 개요와 콘텐츠를 가지고 있습니다. 모든 문제, 동영상, 공지 및 기타 파일은 새로운 강좌에 복사됩니다."

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "What does not transfer from the original course?"
msgstr "원래의 강좌에서 무엇은 옮겨지지 않나요?"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid ""
"You are the only member of the new course's staff. No students are enrolled "
"in the course, and there is no student data. There is no content in the "
"discussion topics or wiki."
msgstr "귀하는 강좌 운영팀의 유일한 구성원입니다. 수강신청한 학습자와 게시판 주제 또는 위키에 내용이 없습니다.  "

#: cms/templates/course-create-rerun.html
msgid "Learn more about Course Re-runs"
msgstr "강좌 재재강에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/course_info.html cms/templates/course_info.html
msgid "Course Updates"
msgstr "강좌 공지사항"

#: cms/templates/course_info.html
msgid "New Update"
msgstr "새 공지사항"

#: cms/templates/course_info.html
msgid ""
"Use course updates to notify students of important dates or exams, highlight"
" particular discussions in the forums, announce schedule changes, and "
"respond to student questions. You add or edit updates in HTML."
msgstr "공지사항을 입력하세요. HTML로 추가 또는 편집할 수 있습니다."

#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/course_outline.html
#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Course Outline"
msgstr "강좌 개요"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"This course was created as a re-run. Some manual configuration is needed."
msgstr "재개강된 강좌입니다. 일부 사항은 다시 설정해야 합니다."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"No course content is currently visible, and no students are enrolled. Be "
"sure to review and reset all dates, including the Course Start Date; set up "
"the course team; review course updates and other assets for dated material; "
"and seed the discussions and wiki."
msgstr ""
"현재 강좌 콘텐츠를 볼 수 없으며, 수강신청한 학습자가 없습니다. 이 경우, 다음과 같은 조치를 시도해보세요. 개강일을 포함해 모든 날짜"
" 확인 및 재설정, 강좌 운영팀 설정, 강좌 업데이트 및 다른 자료 검토, 게시판과 위키 업데이트를 할 수 있습니다. "

#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/index.html
msgid "Dismiss"
msgstr "닫기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Warning"
msgstr "주의"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "This course uses features that are no longer supported."
msgstr "강좌가 더이상 지원하지 않는 기능을 사용하고 있습니다."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "You must delete or replace the following components."
msgstr "다음 구성요소를 삭제하거나 교체해야합니다."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Unsupported Components"
msgstr "지원되지 않는 구성요소"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Deprecated Component"
msgstr "더 이상 사용하지 않는 구성요소"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"To avoid errors, {platform_name} strongly recommends that you remove "
"unsupported features from the course advanced settings. To do this, go to "
"the {link_start}Advanced Settings page{link_end}, locate the \"Advanced "
"Module List\" setting, and then delete the following modules from the list."
msgstr ""
"오류를 피하기 위해, {platform_name} 는 지원하지 않는 설정 제거를 권합니다. 이를 위해, {link_start} 고급 설정"
" {link_end}에서 \"고급 모듈 목록\" 설정으로 가셔서, 다음 모듈을 삭제해주세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Unsupported Advance Modules"
msgstr "지원되지 않는 고급 모듈"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Click to add a new section"
msgstr "신규 주제를 추가하기 위해 클릭하세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "New Section"
msgstr "신규 주제 추가하기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Reindex current course"
msgstr "현재 강좌 재인덱스하기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Reindex"
msgstr "재인덱스"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Collapse All Sections"
msgstr "모든 주제 접기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Expand All Sections"
msgstr "모든 주제 펼치기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Click to open the courseware in the LMS in a new tab"
msgstr "새 탭에서 학습자가 보는 화면을 보려면 클릭하세요."

#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/edit-tabs.html
#: cms/templates/index.html
msgid "View Live"
msgstr "적용 결과 보기"

#: cms/templates/course_outline.html cms/templates/course_outline.html
msgid "Edit Start Date"
msgstr "시작일 변경"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Course Pacing:"
msgstr ""

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Self-Paced"
msgstr ""

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Instructor-Paced"
msgstr ""

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Creating your course organization"
msgstr "강좌 만들기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "You add sections, subsections, and units directly in the outline."
msgstr "주제, 소주제, 학습활동을 추가하세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"Create a section, then add subsections and units. Open a unit to add course "
"components."
msgstr "먼저 주제를 만들고, 소주제와 학습활동을 추가하시면 됩니다. 학습활동에 구성요소를 넣어보세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Reorganizing your course"
msgstr "강좌 다시 구성하기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Drag sections, subsections, and units to new locations in the outline."
msgstr "주제, 소주제 및 학습활동을 드래그 아이콘을 클릭한 채로 새 위치로 드래그 하세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Setting release dates and grading policies"
msgstr "공개일과 성적 규정 설정하기"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"Select the Configure icon for a section or subsection to set its release "
"date. When you configure a subsection, you can also set the grading policy "
"and due date."
msgstr ""
"공개일을 설정하려면, 주제 또는 소주제의 '설정' 아이콘을 클릭하면 됩니다. 소주제를 설정할 때, 성적 규정과 마감일도 설정할 수 "
"있습니다."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Changing the content students see"
msgstr "콘텐츠 공개 설정"

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"To publish draft content, select the Publish icon for a section, subsection,"
" or unit."
msgstr "콘텐츠를 게시하려면, 주제, 소주제, 학습활동에서 '게시' 버튼을 누르세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid ""
"To hide content from students, select the Configure icon for a section, "
"subsection, or unit, then select {em_start}Hide from students{em_end}."
msgstr ""
"학습자에게 콘텐츠를 보이지 않게 하려면, 주제 및 소주제의 설정에서 {em_start}학습자에게 감추기{em_end}를 선택하세요."

#: cms/templates/course_outline.html
msgid "Learn more about the course outline"
msgstr "강좌 개요에 대해 더 자세히 알아보기"

#. Translators: Pages refer to the tabs that appear in the top navigation of
#. each course.
#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/edit-tabs.html
#: cms/templates/export.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Pages"
msgstr "강좌 메뉴"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "New Page"
msgstr "신규 메뉴"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid ""
"Note: Pages are publicly visible. If users know the URL of a page, they can "
"view the page even if they are not registered for or logged in to your "
"course."
msgstr "아래의 메뉴가 순서대로 나타날 것입니다. "

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Show this page"
msgstr "이 페이지를 보여주세요"

#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Show/hide page"
msgstr "페이지 보임/숨기기"

#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/edit-tabs.html
msgid "This page cannot be reordered"
msgstr "이페이지는 저장될수 없습니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "You can add additional custom pages to your course."
msgstr " 강좌에 사용자 정의 메뉴를 추가할 수 있습니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Add a New Page"
msgstr " 신규 메뉴 추가"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "What are pages?"
msgstr "메뉴란?"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid ""
"Pages are listed horizontally at the top of your course. Default pages "
"(Home, Course, Discussion, Wiki, and Progress) are followed by textbooks and"
" custom pages that you create."
msgstr ""

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Custom pages"
msgstr "사용자 정의 메뉴란?"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid ""
"You can create and edit custom pages to provide students with additional "
"course content. For example, you can create pages for the grading policy, "
"course slides, and a course calendar. "
msgstr ""
"강좌 콘텐츠를 제공할 사용자 정의 메뉴를 생성하고 편집할 수 있습니다. 예를 들어, 성적 규정, 강좌 슬라이드, 강좌 일정 등의 메뉴를 "
"만들 수 있습니다. "

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "How do pages look to students in my course?"
msgstr "강좌가 학습자에게 어떻게 보일까?"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid ""
"Students see the default and custom pages at the top of your course and use "
"these links to navigate."
msgstr "학습자는 여기서 귀하가 설정한 순서대로 메뉴를 보고, 학습하게 됩니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "See an example"
msgstr "예 보기"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Pages in Your Course"
msgstr "내 강좌에 들어가는 페이지"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid "Preview of Pages in your course"
msgstr " 내 강좌 페이지 미리보기"

#: cms/templates/edit-tabs.html
msgid ""
"Pages appear in your course's top navigation bar. The default pages (Home, "
"Course, Discussion, Wiki, and Progress) are followed by textbooks and custom"
" pages."
msgstr ""

#: cms/templates/edit-tabs.html cms/templates/howitworks.html
#: cms/templates/howitworks.html cms/templates/howitworks.html
msgid "close modal"
msgstr "모달 닫기"

#: cms/templates/error.html
msgid "Internal Server Error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: cms/templates/error.html
msgid "The Page You Requested Page Cannot be Found"
msgstr "요청한 페이지를 찾을 수 없습니다."

#: cms/templates/error.html
msgid ""
"We're sorry. We couldn't find the {studio_name} page you're looking for. You"
" may want to return to the {studio_name} Dashboard and try again. If you are"
" still having problems accessing things, please feel free to "
"{link_start}contact {studio_name} support{link_end} for further help."
msgstr ""
"죄송합니다.  {studio_name}페이지를 찾을 수 없습니다. {studio_name}대시보드로 돌아가서 다시 시도하세요. 도움이 "
"필요하시면 {link_start}{studio_name}지원 연락처{link_end}로 연락하세요."

#: cms/templates/error.html
msgid "The Server Encountered an Error"
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: cms/templates/error.html
msgid ""
"We're sorry. There was a problem with the server while trying to process "
"your last request. You may want to return to the {studio_name} Dashboard or "
"try this request again. If you are still having problems accessing things, "
"please feel free to {link_start}contact {studio_name} support{link_end} for "
"further help."
msgstr ""
"죄송합니다.  요청을 처리하는 동안 서버에 문제가 발생했습니다. {studio_name} 대시보드로 돌아가거나 다시 요청을 시도 할 수 "
"있습니다. 문제가 계속 발생하면, {link_start}{studio_name} 지원 연락처 {link_end}로 연락하세요."

#: cms/templates/error.html
msgid "Back to dashboard"
msgstr "대시보드로 돌아가기"

#: cms/templates/export.html cms/templates/export.html
msgid "Library Export"
msgstr "콘텐츠 보관함 내보내기"

#: cms/templates/export.html cms/templates/export.html
msgid "Course Export"
msgstr "강좌 내보내기"

#: cms/templates/export.html cms/templates/export_git.html
#: cms/templates/import.html cms/templates/widgets/header.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: cms/templates/export.html
msgid "About Exporting Libraries"
msgstr "콘텐츠 보관함 내보내기에 대한 소개"

#. Translators: ".tar.gz" is a file extension, and should not be translated
#: cms/templates/export.html
msgid ""
"You can export libraries and edit them outside of {studio_name}. The "
"exported file is a .tar.gz file (that is, a .tar file compressed with GNU "
"Zip) that contains the library structure and content. You can also re-import"
" libraries that you've exported."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함 내보내기 후, {studio_name} 외부에서 수정할 수 있습니다. 내보낸 파일은 .tar.gz 파일(즉, GNU "
"Zip으로 압축된 파일인 .tar file)이며, 구조와 콘텐츠를 포함합니다. 이후 해당 파일을 다시 가져오기할 수 있습니다.    "

#: cms/templates/export.html
msgid "About Exporting Courses"
msgstr "강좌 내보내기에 대해서"

#. Translators: ".tar.gz" is a file extension, and should not be translated
#: cms/templates/export.html
msgid ""
"You can export courses and edit them outside of {studio_name}. The exported "
"file is a .tar.gz file (that is, a .tar file compressed with GNU Zip) that "
"contains the course structure and content. You can also re-import courses "
"that you've exported."
msgstr ""
"강좌를 내보내서 {studio_name} 외부에서 변경할 수 있습니다. 내보낸 파일은 강좌 구조및 콘텐츠를 포함하는 .tar.gz "
"파일(GNU Zip으로 압축된 .tar 파일)이며, 내보낸 파일을 다시 가져올 수 있습니다."

#: cms/templates/export.html
msgid ""
"{em_start}Caution:{em_end} When you export a course, information such as "
"MATLAB API keys, LTI passports, annotation secret token strings, and "
"annotation storage URLs are included in the exported data. If you share your"
" exported files, you may also be sharing sensitive or license-specific "
"information."
msgstr ""
"{em_start}주의:{em_end} : MATLAB의 API 키 LTI passports, 주석 비밀 토큰 문자열 및 주석 스토리지 "
"URL은 강좌 정보를 내보내는 데이터에 포함되어 있습니다. 내보내기 파일을 공유하는 경우는 강의 내보내기에 관한 기밀 또는 라이센스 고유"
" information.Learn 이상을 공유 할 수 있습니다."

#: cms/templates/export.html
msgid "Export My Library Content"
msgstr "내 콘텐츠 보관함 내보내기"

#: cms/templates/export.html
msgid "Export My Course Content"
msgstr "내 강좌 콘텐츠 내보내기 "

#: cms/templates/export.html
msgid "Export Library Content"
msgstr "저장된 콘텐츠 내보내기"

#: cms/templates/export.html
msgid "Export Course Content"
msgstr "강좌 콘텐츠 내보내기"

#: cms/templates/export.html
msgid "Data {em_start}exported with{em_end} your course:"
msgstr " {em_start}내보내기{em_end} 가능 데이터"

#: cms/templates/export.html
msgid ""
"Values from Advanced Settings, including MATLAB API keys and LTI passports"
msgstr "MATLAB의 API 키와 LTI passports을 포함한 고급 설정 값"

#: cms/templates/export.html
msgid "Course Content (all Sections, Sub-sections, and Units)"
msgstr "강좌 콘텐츠 (주제, 소주제, 학습활동 전체)"

#: cms/templates/export.html
msgid "Course Structure"
msgstr "강좌 구조"

#: cms/templates/export.html
msgid "Individual Problems"
msgstr "개별 문제"

#: cms/templates/export.html
msgid "Course Assets"
msgstr "학습 자료"

#: cms/templates/export.html
msgid "Course Settings"
msgstr "강좌 설정"

#: cms/templates/export.html
msgid "Data {em_start}not exported{em_end} with your course:"
msgstr "{em_start} 내보내기{em_end} 불가 데이터"

#: cms/templates/export.html
msgid "User Data"
msgstr "사용자 데이터"

#: cms/templates/export.html
msgid "Course Team Data"
msgstr "강좌 운영팀 데이터"

#: cms/templates/export.html
msgid "Forum/discussion Data"
msgstr "게시판 데이터"

#: cms/templates/export.html
msgid "Why export a library?"
msgstr "콘텐츠 보관함을 왜 내보낼까요?"

#: cms/templates/export.html
msgid ""
"You may want to edit the XML in your library directly, outside of "
"{studio_name}. You may want to create a backup copy of your library. Or, you"
" may want to create a copy of your library that you can later import into "
"another library instance and customize."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함의 XML을 {studio_name}밖에서 직접 수정하고 싶을 수도 있습니다. 또는 다른 콘텐츠 보관함으로 가져오기한 후 "
"수정할 수 있도록 백업 카피를 만들고 싶을 수도 있습니다."

#: cms/templates/export.html cms/templates/export.html
msgid "Opening the downloaded file"
msgstr "다운로드된 파일 열기"

#. Translators: ".tar.gz" is a file extension, and should not be translated
#: cms/templates/export.html
msgid ""
"Use an archive program to extract the data from the .tar.gz file. Extracted "
"data includes the library.xml file, as well as subfolders that contain "
"library content."
msgstr ""
"데이터를 추출할 아카이브 프로그램을 사용하세요. 추출된 데이터는 보관함의 콘텐츠를 포함하는 하위 폴더 뿐만 아니라 보관함의 .xml "
"파일을 포함합니다."

#: cms/templates/export.html
msgid "Learn more about exporting a library"
msgstr "콘텐츠 보관함 내보내기에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/export.html
msgid "Why export a course?"
msgstr "강좌 내보내기를 하는 이유가 무엇인가요?"

#: cms/templates/export.html
msgid ""
"You may want to edit the XML in your course directly, outside of "
"{studio_name}. You may want to create a backup copy of your course. Or, you "
"may want to create a copy of your course that you can later import into "
"another course instance and customize."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함의 XML을 {studio_name} 외부에서 직접 수정하고 싶을 수도 있습니다. 또는 다른 콘텐츠 보관함으로 가져오기한 후"
" 수정할 수 있도록 백업 카피를 만들고 싶을 수도 있습니다."

#: cms/templates/export.html
msgid "What content is exported?"
msgstr "어떤 콘텐츠가 내보내지는가?"

#: cms/templates/export.html
msgid ""
"The course content and structure (including sections, subsections, and "
"units) are exported. Values from Advanced Settings, including MATLAB API "
"keys and LTI passports, are also exported. Other data, including student "
"data, grading information, discussion forum data, course settings, and "
"course team information, is not exported."
msgstr ""
"강좌 콘텐츠와 구조 (주제, 소주제, 학습활동 포함)가 내보내기 됩니다. MATLAB API 키와 LTI Passport 포함 고급 설정"
" 값 또한 내보내집니다. 학습자 데이터, 채점 정보, 게시판 데이터 등의 다른 자료들은 내보내기 되지 않습니다. "

#. Translators: ".tar.gz" is a file extension, and should not be translated
#: cms/templates/export.html
msgid ""
"Use an archive program to extract the data from the .tar.gz file. Extracted "
"data includes the course.xml file, as well as subfolders that contain course"
" content."
msgstr ""
".tar.zip파일에서 데이터를 추출하는 아카이브 프로그램을 사용하세요. 추출된 데이터는 강좌콘텐츠를 포함하는 하위 폴더뿐 아니라  "
"course.xml 파일도 포함합니다."

#: cms/templates/export.html
msgid "Learn more about exporting a course"
msgstr "강좌 내보내기에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Export Course to Git"
msgstr " 강좌를 git에 내보내기"

#: cms/templates/export_git.html cms/templates/export_git.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Export to Git"
msgstr " 지트에 내보내기"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "About Export to Git"
msgstr " 지트에 내보내기란?"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Use this to export your course to its git repository."
msgstr " 강좌를 git 저장소에 내보내기 위해 이것을 사용하세요"

#: cms/templates/export_git.html
msgid ""
"This will then trigger an automatic update of the main LMS site and update "
"the contents of your course visible there to students if automatic git "
"imports are configured."
msgstr ""
"이것으로 메인 학습 관리 시스템 사이트가 자동으로 업데이트됩니다. 자동 git 가져오기가 설정되면, 귀하의 강좌 콘텐츠도 보이도록 "
"업데이트됩니다."

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Export Course to Git:"
msgstr " 강좌를 git에 내보내기"

#: cms/templates/export_git.html
msgid ""
"giturl must be defined in your course settings before you can export to git."
msgstr "git로 내보내기 전에 git URL이 강좌 설정에 정의되어야 합니다."

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Export Failed"
msgstr " 내보내기 실패"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Export Succeeded"
msgstr " 내보내기 성공"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Your course:"
msgstr " 당신의 강좌"

#: cms/templates/export_git.html
msgid "Course git url:"
msgstr " 강좌 git URL"

#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Content Groups"
msgstr "콘텐츠 그룹"

#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html
msgid "Experiment Group Configurations"
msgstr "실험 그룹 설정"

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid "This module is disabled at the moment."
msgstr "이 모듈은 비활성화 되었습니다."

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid ""
"If you have cohorts enabled in your course, you can use content groups to "
"create cohort-specific courseware. In other words, you can customize the "
"content that particular cohorts see in your course."
msgstr "귀하의 강좌에서 학습 집단을 활성화하면, 특정 학습 집단이 볼 수 있는 콘텐츠를 맞춤 설정할 수 있습니다."

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid ""
"Each content group that you create can be associated with one or more "
"cohorts. In addition to course content that is intended for all students, "
"you can designate some content as visible only to specified content groups. "
"Only learners in the cohorts that are associated with the specified content "
"groups see the additional content."
msgstr ""
"각 콘텐츠 그룹은 1개 이상의 학습 집단과 연결할 수 있습니다. 전체 학습자를 위한 강좌 콘텐츠 외에도, 지정한 콘텐츠 그룹만 특정 "
"콘텐츠를 볼 수 있도록 할 수 있습니다. "

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid ""
"Click {em_start}New content group{em_end} to add a new content group. To "
"edit the name of a content group, hover over its box and click "
"{em_start}Edit{em_end}. You can delete a content group only if it is not in "
"use by a unit. To delete a content group, hover over its box and click the "
"delete icon."
msgstr ""
"신규 콘텐츠 그룹을 추가하려면 {em_start}첫 번째 콘텐츠 그룹을 추가하세요{em_end}를 클릭합니다. 콘텐츠 그룹의 이름을 "
"변경하려면, 박스 상단의 {em_start}편집{em_end}을 클릭하세요. 추후 학습활동에서 활용하지 않는다면 콘텐츠 그룹을 삭제할 수"
" 있습니다. 삭제는 박스 상단의 삭제 아이콘을 클릭하면 됩니다."

#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html
msgid "Learn More"
msgstr "자세히 알아보기"

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid ""
"Use experiment group configurations if you are conducting content "
"experiments, also known as A/B testing, in your course. Experiment group "
"configurations define how many groups of students are in a content "
"experiment. When you create a content experiment for a course, you select "
"the group configuration to use."
msgstr ""
"콘텐츠 실험을 위해, '실험 집단 설정'을 이용하세요. 실험 집단 설정은 콘텐츠 실험의 학습자 수를 정하는 것입니다. 실험을 할 때, "
"집단 설정을 선택할 수 있습니다. "

#: cms/templates/group_configurations.html
msgid ""
"Click {em_start}New Group Configuration{em_end} to add a new configuration. "
"To edit a configuration, hover over its box and click "
"{em_start}Edit{em_end}. You can delete a group configuration only if it is "
"not in use in an experiment. To delete a configuration, hover over its box "
"and click the delete icon."
msgstr ""
"새로운 설정을 추가하려면 {em_start}새 집단 설정{em_end}을 클릭합니다. 설정의 이름을 변경하려면, 박스 상단의 "
"{em_start}수정{em_end}을 클릭하세요. 실험에 사용되지 않는 설정은 삭제할 수 있습니다. 설정 삭제는 박스 상단의 삭제 "
"아이콘을 클릭하면 됩니다. "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Welcome to {studio_name}"
msgstr "{studio_name}에 오신 것을 환영합니다! "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"{studio_name} helps manage your online courses, so you can focus on teaching"
" them"
msgstr "{studio_name}가 효과적인 강좌 운영 및 관리를 도와드리겠습니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "{studio_name}'s Many Features"
msgstr "{studio_name} 다양한 기능"

#: cms/templates/howitworks.html cms/templates/howitworks.html
msgid "{studio_name} Helps You Keep Your Courses Organized"
msgstr "{studio_name}는 강좌가 잘 구성되도록 도와줍니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Keeping Your Course Organized"
msgstr "자유롭게 강좌를 구성할 수 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"The backbone of your course is how it is organized. {studio_name} offers an "
"<strong>Outline</strong> editor, providing a simple hierarchy and easy drag "
"and drop to help you and your students stay organized."
msgstr ""
"{studio_name}에서는 마우스 조작만으로 쉽게 강좌를 구성할 수 있습니다. <strong>강좌 개요 편집기</strong>를 "
"활용해보세요."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Simple Organization For Content"
msgstr "체계적인 강좌 구성"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"{studio_name} uses a simple hierarchy of <strong>sections</strong> and "
"<strong>subsections</strong> to organize your content."
msgstr ""
"{studio_name}는 <strong>주제</strong> 와 <strong>소주제</strong>의 계층구조로 강좌를 구성합니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Change Your Mind Anytime"
msgstr "간편한 작성 및 수정"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Draft your outline and build content anywhere. Simple drag and drop tools "
"let you reorganize quickly."
msgstr "마우스로 간단하게 강좌 개요를 작성 및 수정하고, 콘텐츠를 자유롭게 배열해 보세요."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Go A Week Or A Semester At A Time"
msgstr "순차적인 제작"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Build and release <strong>sections</strong> to your students incrementally. "
"You don't have to have it all done at once."
msgstr "<strong>주제</strong>를 단계적으로 제작 후 공개하세요. 한 번에 강좌 전체를 제작하지 않으셔도 됩니다"

#: cms/templates/howitworks.html cms/templates/howitworks.html
#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Learning is More than Just Lectures"
msgstr "다양한 학습 경험을 제공할 수 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"{studio_name} lets you weave your content together in a way that reinforces "
"learning. Insert videos, discussions, and a wide variety of exercises with "
"just a few clicks."
msgstr "{studio_name}에서는 학습 효과를 높이기 위해 여러 콘텐츠를 다채롭게 활용할 수 있습니다"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Create Learning Pathways"
msgstr "다양한 교수 학습 자료 지원"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Help your students understand one concept at a time with multimedia, HTML, "
"and exercises."
msgstr "멀티미디어, HTML, 연습문제를 통해 학습자가 개념을 보다 쉽게 이해할 수 있도록 합니다. "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Work Visually, Organize Quickly"
msgstr "보면서 작업할 수 있는 방식"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Work visually and see exactly what your students will see. Reorganize all "
"your content with drag and drop."
msgstr "학습자가 보게 될 화면을 보면서, 마우스로 끌고 오기만으로 편리하게 작업할 수 있습니다"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "A Broad Library of Problem Types"
msgstr "다양한 문제 유형 제공"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"It's more than just multiple choice. {studio_name} supports more than a "
"dozen types of problems to challenge your learners."
msgstr "매번 똑 같은 문제 유형이 단조로운가요? {studio_name}는 12개 이상의 문제 유형을 지원합니다."

#: cms/templates/howitworks.html cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"{studio_name} Gives You Simple, Fast, and Incremental Publishing. With "
"Friends."
msgstr "{studio_name}는 실시간 반영 및 협업이 가능합니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Simple, Fast, and Incremental Publishing. With Friends."
msgstr "실시간 반영 및 협업이 가능합니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"{studio_name} works like web applications you already know, yet understands "
"how you build curriculum. Instant publishing to the web when you want it, "
"incremental release when it makes sense. And with co-authors, you can have a"
" whole team building a course, together."
msgstr "{studio_name}에서는 K-MOOC 강좌 제작 및 수정이 용이하며, 이를 동료 교수자와 함께 할 수도 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Instant Changes"
msgstr "즉각적인 수정"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Caught a bug? No problem. When you want, your changes go live when you click"
" Save."
msgstr "수정사항이 있으신지요? 복잡한 절차도, 기다릴 필요도 없이 수정 결과가 바로 적용됩니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Release-On Date Publishing"
msgstr "지정된 날짜에 공개"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"When you've finished a <strong>section</strong>, pick when you want it to go"
" live and {studio_name} takes care of the rest. Build your course "
"incrementally."
msgstr ""
"주제 마다 <strong> 공개일</strong>을 지정해두시면, 그날부터 {studio_name}에서 저절로 진행이 됩니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Work in Teams"
msgstr "강좌 운영 및 관리를 함께 "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Co-authors have full access to all the same authoring tools. Make your "
"course better through a team effort."
msgstr ""
"교수자 혼자 강좌를 관리하지 않아도 됩니다. 모든 저작 도구들에 대해 동일한 접근권한을 가질 수 있는 공동 관리자들과 함께 더 좋은 "
"강좌를 만들어 보세요."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Sign Up for {studio_name} Today!"
msgstr "{studio_name}에 등록하세요!"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Sign Up &amp; Start Making an {platform_name} Course"
msgstr "로그인 & {platform_name} 강좌 만들기 시작"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Already have a {studio_name} Account? Sign In"
msgstr "{studio_name}계정이 있으신가요? "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Outlining Your Course"
msgstr "강좌 개요 입력하기"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Simple two-level outline to organize your couse. Drag and drop, and see your"
" course at a glance."
msgstr "강좌를 구성하기 위한 2단계  강좌 개요입니다. 마우스로 끌고 와서, 귀하의 강좌 구성을 한 눈에 보세요. "

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "More than Just Lectures"
msgstr "강의 그 이상입니다."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Quickly create videos, text snippets, inline discussions, and a variety of "
"problem types."
msgstr "빠르게 동영상, 텍스트 구절, 인라인 토의 및 여러 유형의 질문을 만드십시오."

#: cms/templates/howitworks.html
msgid "Publishing on Date"
msgstr "다음 날짜에 공개"

#: cms/templates/howitworks.html
msgid ""
"Simply set the date of a section or subsection, and {studio_name} will "
"publish it to your students for you."
msgstr "주제와 소주제의 날짜를 설정하면, {studio_name} 학습자에게 공개될 것입니다."

#: cms/templates/html_error.html
msgid "We're having trouble rendering your component"
msgstr "당신의 콤포넌트를 렌더링하는데 장애가 생겼습니다."

#: cms/templates/html_error.html
msgid ""
"Students will not be able to access this component. Re-edit your component "
"to fix the error."
msgstr "학습자들이 이 구성요소에 접근할 수 없을 것입니다. 오류를 고치기 위해 귀하의 구성요소를 다시 변경해주세요. "

#: cms/templates/import.html cms/templates/import.html
msgid "Library Import"
msgstr "콘텐츠 보관함 가져오기"

#: cms/templates/import.html cms/templates/import.html
msgid "Course Import"
msgstr "강좌 가져오기"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Be sure you want to import a library before continuing. The contents of the "
"imported library will replace the contents of the existing library. "
"{em_start}You cannot undo a library import{em_end}. Before you proceed, we "
"recommend that you export the current library, so that you have a backup "
"copy of it."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함을 가져옵니다. 가져온 콘텐츠로 기존의 콘텐츠를 대체하게 됩니다. {em_start} 콘텐츠 보관함 가져오기의 실행취소는 "
"불가능합니다.{em_end} 이를 실행하기 전에, 현재 콘텐츠 보관함을 먼저 내보낸 후, 백업 파일을 만드는 것을 권합니다."

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"The library that you import must be in a .tar.gz file (that is, a .tar file "
"compressed with GNU Zip). This .tar.gz file must contain a library.xml file."
" It may also contain other files."
msgstr ""
"가져온 콘텐츠 보관함은 .tar.gz 파일이어야 합니다 (즉, GNU Zip으로 압축한 .tar 파일이어야 합니다.) .tar.gz "
"파일은 .xml 파일을 포함해야 합니다. 그 외 다른 파일 또한 포함할 가능성이 있습니다. "

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"The import process has five stages. During the first two stages, you must "
"stay on this page. You can leave this page after the Unpacking stage has "
"completed. We recommend, however, that you don't make important changes to "
"your library until the import operation has completed."
msgstr ""
"가져오기는 총 5단계로 이루어집니다. 처음 두 단계에는, 이 페이지에 있어야 합니다. Unpacking 단계가 완료된 후 이 페이지를 "
"나가도 됩니다. 그러나, 가져오기 작업이 완료되기 전까지는 콘텐츠 보관함 변경을 안 하시는 것이 좋습니다.  "

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Be sure you want to import a course before continuing. The contents of the "
"imported course will replace the contents of the existing course. "
"{em_start}You cannot undo a course import{em_end}. Before you proceed, we "
"recommend that you export the current course, so that you have a backup copy"
" of it."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함을 가져옵니다. 가져온 보관함의 콘텐츠는 기존의 콘텐츠를 대체합니다. {em_start} 콘텐츠 보관함 가져오기의 실행취소는"
" 불가능합니다.{em_end} 이를 실행하기 전에, 현재 콘텐츠 보관함을 먼저 내보낸 후, 백업 파일을 만드는 것을 권합니다."

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"The course that you import must be in a .tar.gz file (that is, a .tar file "
"compressed with GNU Zip). This .tar.gz file must contain a course.xml file. "
"It may also contain other files."
msgstr ""
"가져온 강좌는 .tar.gz file (즉 GNU Zip으로 압축된 .tar file)이어야 합니다.\n"
"이 .tar.gz file은 하나의 course.xml을 포함해야만 하며, 다른 파일들을 포함할 수도 있습니다."

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"The import process has five stages. During the first two stages, you must "
"stay on this page. You can leave this page after the Unpacking stage has "
"completed. We recommend, however, that you don't make important changes to "
"your course until the import operation has completed."
msgstr ""
"가져오기는 총 5단계로 이루어집니다. 처음 두 단계에는, 이 페이지에 있어야 합니다. Unpacking 단계가 완료된 후 이 페이지를 "
"나가도 됩니다. 그러나, 가져오기 작업이 완료되기 전까지는 콘텐츠 보관함 변경을 안 하시는 것이 좋습니다.  "

#: cms/templates/import.html
msgid "Select a .tar.gz File to Replace Your Library Content"
msgstr "보관함의 콘텐츠를 대체할 .tar .gz파일을 선택하세요."

#: cms/templates/import.html
msgid "Select a .tar.gz File to Replace Your Course Content"
msgstr "파일을 가져옵니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "Choose a File to Import"
msgstr "가져올 파일을 선택하세요."

#: cms/templates/import.html
msgid "File Chosen:"
msgstr "선택된 파일:"

#: cms/templates/import.html
msgid "Replace my library with the selected file"
msgstr "내 콘텐츠 보관함을 선택된 파일로 대체하기"

#: cms/templates/import.html
msgid "Replace my course with the selected file"
msgstr "내 강좌를 선택된 파일로 대체하기"

#: cms/templates/import.html
msgid "Library Import Status"
msgstr "콘텐츠 보관함 가져오기 상태"

#: cms/templates/import.html
msgid "Course Import Status"
msgstr "강좌 가져오기 상태"

#: cms/templates/import.html
msgid "Uploading"
msgstr "업로딩"

#: cms/templates/import.html
msgid "Transferring your file to our servers"
msgstr "서버에 파일 전송"

#: cms/templates/import.html
msgid "Unpacking"
msgstr "포장 해제"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Expanding and preparing folder/file structure (You can now leave this page "
"safely, but avoid making drastic changes to content until this import is "
"complete)"
msgstr ""
"파일 및 폴더구조 확장 및 준비 (이 페이지를 안전하게 벗어날 수 있지만 만일의 사고를 대비하여 작업이 완료될 때까지 기다리는게 "
"좋습니다.) "

#: cms/templates/import.html
msgid "Verifying"
msgstr "검토"

#: cms/templates/import.html
msgid "Reviewing semantics, syntax, and required data"
msgstr "의미, 구문, 요청한 데이터 확인"

#: cms/templates/import.html
msgid "Updating Library"
msgstr "콘텐츠 보관함 업데이트하기"

#: cms/templates/import.html
msgid "Updating Course"
msgstr "강좌 정보"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Integrating your imported content into this library. This process might take"
" longer with larger libraries."
msgstr "가져온 콘텐츠를 이 강좌에 통합합니다. 크기가 큰 콘텐츠 보관함일 경우 작업 처리 시간이 오래 걸릴 수 있습니다. "

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Integrating your imported content into this course. This process might take "
"longer with larger courses."
msgstr "가져온 콘텐츠를 이 강좌에 통합합니다.  대규모 강좌일 경우 작업 처리 시간이 오래 걸릴 수 있습니다. "

#: cms/templates/import.html
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: cms/templates/import.html
msgid "Your imported content has now been integrated into this library"
msgstr "가져온 콘텐츠가 이 콘텐츠 보관함에 통합되었습니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "Your imported content has now been integrated into this course"
msgstr "강좌의 삽입된 컨텐츠들이 통합되었습니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "View Updated Library"
msgstr "업데이트된 콘텐츠 보관함 보기"

#: cms/templates/import.html
msgid "View Updated Outline"
msgstr "업데이트된 개요 보기"

#: cms/templates/import.html
msgid "Why import a library?"
msgstr "왜 콘텐츠 보관함을 가져오나요?"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"You might want to update an existing library to a new version, or replace an"
" existing library entirely. You might also have developed a library outside "
"of {studio_name}."
msgstr ""
"현재 강좌를 새로운 버전으로 업데이트하거나, 현재 강좌를 전체적으로 바꾸고 싶을 수 있습니다. 또는 {studio_name} 외부에서 "
"강좌를 개발했을 수도 있습니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "Note: Library content is not automatically updated in courses"
msgstr "주의: 보관함의 콘텐츠는 강좌에서 자동으로 업데이트 되지 않습니다."

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"If you change and import a library that is referenced by randomized content "
"blocks in one or more courses, those courses do not automatically use the "
"updated content. You must manually refresh the randomized content blocks to "
"bring them up to date with the latest library content."
msgstr ""
"1개 이상의 강좌에서 무작위 콘텐츠 블록에 의해 참조된 콘텐츠 보관함을 변경하거나 가져오려면, 강좌가 '업데이트된 콘텐츠 자동 사용' "
"기능을 사용하면 안 됩니다. 이에 무작위 콘텐츠 블록을 최신 콘텐츠로 수동으로 업데이트해야 합니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "Learn more about importing a library"
msgstr "콘텐츠 보관함 가져오기에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/import.html
msgid "Why import a course?"
msgstr "강좌를 가져오기하는 이유가 무엇인가요?"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"You may want to run a new version of an existing course, or replace an "
"existing course altogether. Or, you may have developed a course outside "
"{studio_name}."
msgstr ""
"때로는 현재 강좌를 새롭게 바꾸고 싶기도 합니다. {studio_name} 외부에서 강좌를 개발하고 싶을 수도 있는데, 그럴때 이 기능을"
" 활용해보세요."

#: cms/templates/import.html
msgid "What content is imported?"
msgstr "어떤 콘텐츠를 가져올 수 있을까요?"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"Only the course content and structure (including sections, subsections, and "
"units) are imported. Other data, including student data, grading "
"information, discussion forum data, course settings, and course team "
"information, remains the same as it was in the existing course."
msgstr ""
"강좌 콘텐츠와 구조 (주제, 소주제, 학습활동 포함)를 가져올 수 있습니다. 학습자 데이터, 채점 정보, 게시판 데이터는 기존 강의에 "
"존재하던 것으로 유지됩니다."

#: cms/templates/import.html
msgid "Warning: Importing while a course is running"
msgstr "강좌 운영 중에 가져오기"

#: cms/templates/import.html
msgid ""
"If you perform an import while your course is running, and you change the "
"URL names (or url_name nodes) of any Problem components, the student data "
"associated with those Problem components may be lost. This data includes "
"students' problem scores."
msgstr ""
"강좌 진행 중에 가져오기를 실행해 문제 구성요소의 URL(또는 url_name nodes)를 변경하면, 해당 문제 구성요소와 연관된 "
"학습자의 데이터가 삭제됩니다. 이 데이터에는 학습자의 성적이 포함되어 있습니다.  "

#: cms/templates/import.html
msgid "Learn more about importing a course"
msgstr "강좌 가져오기에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "{studio_name} Home"
msgstr "{studio_name} Home"

#: cms/templates/index.html
msgid "New Course"
msgstr "새 강좌"

#: cms/templates/index.html
msgid "Email staff to create course"
msgstr "강좌를 만들기 위해 운영팀에게 이메일"

#: cms/templates/index.html
msgid "New Library"
msgstr "새 콘텐츠 보관함"

#: cms/templates/index.html
msgid "New Program"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Please correct the highlighted fields below."
msgstr "아래에 강조한 필드를 수정하세요."

#: cms/templates/index.html
msgid "Create a New Course"
msgstr "강좌 만들기"

#: cms/templates/index.html
msgid "Required Information to Create a New Course"
msgstr "강좌 만들기에 필요한 정보"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The public display name for your course. This cannot be changed, but you can"
" set a different display name in Advanced Settings later."
msgstr "나중에 변경할 수 없습니다. "

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The name of the organization sponsoring the course. {strong_start}Note: The "
"organization name is part of the course URL.{strong_end} This cannot be "
"changed, but you can set a different display name in Advanced Settings "
"later."
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The unique number that identifies your course within your organization. "
"{strong_start}Note: This is part of your course URL, so no spaces or special"
" characters are allowed and it cannot be changed.{strong_end}"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The term in which your course will run. {strong_start}Note: This is part of "
"your course URL, so no spaces or special characters are allowed and it "
"cannot be changed.{strong_end}"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: cms/templates/index.html
msgid "Create a New Library"
msgstr "새 콘텐츠 보관함 만들기"

#: cms/templates/index.html
msgid "Required Information to Create a New Library"
msgstr "새 콘텐츠 보관함을 만들기 위해 필요한 정보"

#: cms/templates/index.html
msgid "Library Name"
msgstr "콘텐츠 보관함명"

#. Translators: This is an example name for a new content library, seen when
#. filling out the form to create a new library.
#. (A library is a collection of content or problems.)
#: cms/templates/index.html
msgid "e.g. Computer Science Problems"
msgstr "ex 컴퓨터 개론 문제"

#: cms/templates/index.html
msgid "The public display name for your library."
msgstr "콘텐츠 보관함 이름"

#: cms/templates/index.html
msgid "The public organization name for your library."
msgstr "이 콘텐츠 보관함을 사용할 기관 이름입니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "This cannot be changed."
msgstr "변경할 수 없습니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "Library Code"
msgstr "콘텐츠 보관함 코드"

#. Translators: This is an example for the "code" used to identify a library,
#. seen when filling out the form to create a new library. This example is
#. short
#. for "Computer Science Problems". The example number may contain letters
#. but must not contain spaces.
#: cms/templates/index.html
msgid "e.g. CSPROB"
msgstr "예: CSPROB"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The unique code that identifies this library. {strong_start}Note: This is "
"part of your library URL, so no spaces or special characters are "
"allowed.{strong_end} This cannot be changed."
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "Courses Being Processed"
msgstr "강좌가 처리중입니다."

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Course Run:"
msgstr "기관별 강좌 번호"

#: cms/templates/index.html
msgid "This course run is currently being created."
msgstr "기관별 강좌 번호가 만들어지고 있습니다."

#. Translators: This is a status message, used to inform the user of
#. what the system is doing. This status means that the user has
#. requested to re-run an existing course, and the system is currently
#. in the process of duplicating and configuring the existing course
#. so that it can be re-run.
#: cms/templates/index.html
msgid "Configuring as re-run"
msgstr "다시 시작하기 위한 설정"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The new course will be added to your course list in 5-10 minutes. Return to "
"this page or {link_start}refresh it{link_end} to update the course list. The"
" new course will need some manual configuration."
msgstr ""
"5-10분 후, 새 강좌가 귀하의 강좌 목록에 추가될 것입니다. 강좌 목록을 업데이트하기 위해, 페이지로 돌아가거나 "
"{link_start} 새로고침{link_end} 하세요. 새 강좌엔 약간의 수동 설정이 필요할 수 있습니다."

#. Translators: This is a status message for the course re-runs feature.
#. When a course admin indicates that a course should be re-run, the system
#. needs to process the request and prepare the new course. The status of
#. the process will follow this text.
#: cms/templates/index.html
msgid "This re-run processing status:"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "Configuration Error"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"A system error occurred while your course was being processed. Please go to "
"the original course to try the re-run again, or contact your PM for "
"assistance."
msgstr ""
"귀하의 강좌가 처리되는 동안, 시스템 오류가 발생했습니다. 재운영을 다시 시도하기 위해, 원래 강좌로 돌아가거나 Program "
"Manager에게 연락바랍니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "Libraries"
msgstr "콘텐츠 보관함"

#: cms/templates/index.html
msgid "Re-run Course"
msgstr "강좌 다시 시작하기"

#: cms/templates/index.html
msgid "Are you staff on an existing {studio_name} course?"
msgstr "{studio_name} 강좌 운영팀인가요?"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The course creator must give you access to the course. Contact the course "
"creator or administrator for the course you are helping to author."
msgstr "강좌 개설자가 귀하에게 강좌 접근 권한을 줘야 합니다. 강좌 개설자 또는 강좌 제공 기관의 관리자에게  문의하세요."

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Create Your First Course"
msgstr "첫 강좌를 만듭니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "Your new course is just a click away!"
msgstr "새 강좌를 클릭 한 번으로 만들 수 있습니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "Becoming a Course Creator in {studio_name}"
msgstr "{studio_name}에서 강좌 생성자가 되기"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"{studio_name} is a hosted solution for our xConsortium partners and selected"
" guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by {platform_name}. Our "
"team will evaluate your request and provide you feedback within 24 hours "
"during the work week."
msgstr ""
"{studio_name} 는 xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 "
"편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 {platform_name}에 의해 부여됩니다. 우리팀은 요청을 평가하고 근무하는 "
"요일동안 24 시간 내에 답변을 드립니다."

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Your Course Creator Request Status:"
msgstr "강좌 생성자 요청 상태 :"

#: cms/templates/index.html
msgid "Request the Ability to Create Courses"
msgstr "강좌를 만들 수 있는 능력을 요청하기"

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Your Course Creator Request Status"
msgstr "강좌 생성자 요청 상태"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"{studio_name} is a hosted solution for our xConsortium partners and selected"
" guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by {platform_name}. Our "
"team is has completed evaluating your request."
msgstr ""
"{studio_name} 는 xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 "
"편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 {platform_name} 에 의해 부여됩니다. 우리는  당신의 요청에 대한 "
"평가를 완료하였습니다."

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Your Course Creator request is:"
msgstr "강좌 생성자 요청 :"

#: cms/templates/index.html
msgid "Denied"
msgstr "거절됨"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Your request did not meet the criteria/guidelines specified by "
"{platform_name} Staff."
msgstr "당신의 요청은 {platform_name} 운영팀에 의해 명시된 기준과 가이드라인을 충족하지 않았습니다."

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"{studio_name} is a hosted solution for our xConsortium partners and selected"
" guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by {platform_name}. Our "
"team is currently  evaluating your request."
msgstr ""
"{studio_name}는 xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 "
"편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 {platform_name}에 의해 부여됩니다. 당신의 요청을 평가하는 중 입니다."

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Your request is currently being reviewed by {platform_name} staff and should"
" be updated shortly."
msgstr "요청은 현재 {platform_name} 관리자에 의해 검토되고 있으며 곧 업데이트 될 것입니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "(Read-only)"
msgstr "(읽기)"

#: cms/templates/index.html
msgid "Were you expecting to see a particular library here?"
msgstr "특정 콘텐츠 보관함을 여기서 보고 싶으신가요?"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"The library creator must give you access to the library. Contact the library"
" creator or administrator for the library you are helping to author."
msgstr "콘텐츠 보관함 생성자에게 접근 권한을 받아야 합니다. 생성자 또는 관리자에게 문의하세요."

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Create Your First Library"
msgstr "첫 번째 콘텐츠 보관함 만들기"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Libraries hold a pool of components that can be re-used across multiple "
"courses. Create your first library with the click of a button!"
msgstr ""
"콘텐츠 보관함은 다양한 강좌에서 다시 사용할 수 있는 구성요소를 가지고 있습니다. 버튼 클릭 한 번으로 첫 콘텐츠 보관함을 만들어보세요!"

#: cms/templates/index.html
msgid "You haven't created any programs yet."
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "Programs are groups of courses related to a common subject."
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "Create Your First Program"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "New to {studio_name}?"
msgstr "{studio_name}에 처음 오셨나요?"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Click Help in the upper-right corner to get more information about the "
"{studio_name} page you are viewing. You can also use the links at the bottom"
" of the page to access our continually updated documentation and other "
"{studio_name} resources."
msgstr ""
" {studio_name}에 대해 더 알고 싶으시면 화면 오른쪽 상단이나 아래의 도움말을 클릭하세요. 하단의 링크를 통해 다른 "
"{studio_name} 자료들도 이용하실 수 있습니다."

#: cms/templates/index.html
msgid "Getting Started with {studio_name}"
msgstr "{studio_name} 도움말 보기"

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html cms/templates/index.html
msgid "Can I create courses in {studio_name}?"
msgstr "{studio_name}에서 강좌를 개설할 수 있나요?"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"In order to create courses in {studio_name}, you must {link_start}contact "
"{platform_name} staff to help you create a course{link_end}."
msgstr ""
"{studio_name}에 강좌를 개설하기 위해서,  {link_start}강의를 만들때 도움이 필요하다면{platform_name} "
"스태프에게 연락하세요{link_end}."

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"In order to create courses in {studio_name}, you must have course creator "
"privileges to create your own course."
msgstr "{studio_name},에서 강좌를 개설하기 위해서 강좌 개설자 권한을 가져야 합니다."

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Your request to author courses in {studio_name} has been denied. Please "
"{link_start}contact {platform_name} Staff with further questions{link_end}."
msgstr ""
" {studio_name}에서 강좌 개설 요청이 거절되었습니다. {link_start} 문의 사항이 있으시면  "
"{platform_name} 관리자에게 연락하세요{link_end}."

#: cms/templates/index.html
msgid "Thanks for signing up, {name}!"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "We need to verify your email address"
msgstr "이메일 확인이 필요합니다."

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Almost there! In order to complete your sign up we need you to verify your "
"email address ({email}). An activation message and next steps should be "
"waiting for you there."
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
msgid "Need help?"
msgstr "도움이 필요합니까?"

#: cms/templates/index.html
msgid ""
"Please check your Junk or Spam folders in case our email isn't in your "
"INBOX. Still can't find the verification email? Request help via the link "
"below."
msgstr ""
"이메일을 받지 못한 경우에는 스팸 메일함을 확인하시기 바랍니다. 그래도 인증 메일을 확인할 수 없다면 아래 링크를 통해 도움을 받으세요."

#: cms/templates/library.html
msgid "Content Library"
msgstr "콘텐츠 보관함"

#: cms/templates/library.html
msgid "Add Component"
msgstr "구성요소 추가하기"

#: cms/templates/library.html
msgid "Adding content to your library"
msgstr "콘텐츠 추가하기"

#: cms/templates/library.html
msgid ""
"Add components to your library for use in courses, using Add New Component "
"at the bottom of this page."
msgstr "강좌에서 사용하기 위해 귀하의 콘텐츠 보관함에 구성요소를 추가합니다. 상단의 새 구성요소 추가하기'를 클릭하세요."

#: cms/templates/library.html
msgid ""
"Components are listed in the order in which they are added, with the most "
"recently added at the bottom. Use the pagination arrows to navigate from "
"page to page if you have more than one page of components in your library."
msgstr ""
"구성요소는 가장 최근에 추가된 것이 가장 위에 있는 방식으로 정렬됩니다. 1페이지 이상의 구성요소를 가지고 있다면, '페이지 번호 "
"매기기' 기능을 사용하세요. "

#: cms/templates/library.html
msgid "Using library content in courses"
msgstr "강좌에서 보관함의 콘텐츠 사용하기 "

#: cms/templates/library.html
msgid ""
"Use library content in courses by adding the "
"{em_start}library_content{em_end} policy key to the Advanced Module List in "
"the course's Advanced Settings, then adding a Randomized Content Block to "
"your courseware. In the settings for each Randomized Content Block, select "
"this library as the source library, and specify the number of problems to be"
" randomly selected and displayed to each student."
msgstr ""
"보관함의 콘텐츠를 강좌에서 활용할 수 있습니다. 이를 위해 {em_start}콘텐츠{em_end} 정책 키를, 강좌의 '고급 설정'에 "
"있는 '고급 모듈 목록'에 추가합니다. 그후 '무작위 콘텐츠 블록'을 귀하의 강좌 내용에 추가하면 됩니다. 각 '무작위 콘텐츠 블록' 의"
" 설정에서, 콘텐츠 보관함을 소스 보관함로 선택하고, 각 학습자에게 보일 문제의 갯수를 지정하세요. "

#: cms/templates/library.html
msgid "Learn more about content libraries"
msgstr "콘텐츠 보관함에 대해 자세히 알아보기"

#: cms/templates/login.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: cms/templates/login.html cms/templates/login.html
msgid "Sign In to {studio_name}"
msgstr "{studio_name} 로그인"

#: cms/templates/login.html
msgid "Don't have a {studio_name} Account? Sign up!"
msgstr "{studio_name}에 지금 가입하세요!"

#: cms/templates/login.html
msgid "Required Information to Sign In to {studio_name}"
msgstr "{studio_name}에 로그인하기 위한 필요 정보"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Course Team Settings"
msgstr "강좌 팀 설정"

#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "New Team Member"
msgstr "신규 구성원 추가"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Add a User to Your Course's Team"
msgstr "강좌 운영팀 구성원 추가하기"

#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "New Team Member Information"
msgstr "신규 구성원 정보"

#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "User's Email Address"
msgstr "새로 추가할 구성원 이메일 주소"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Provide the email address of the user you want to add as Staff"
msgstr "운영팀으로 추가하고 싶은 이용자의 이메일 주소를 입력합니다."

#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Add User"
msgstr "구성원 추가"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Add Team Members to This Course"
msgstr "운영 팀원 추가"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid ""
"Adding team members makes course authoring collaborative. Users must be "
"signed up for {studio_name} and have an active account."
msgstr "운영팀 구성원을 추가해서 강좌 제작을 함께할 수 있습니다.  {studio_name}에 등록되어 있고 계정이 있어야 합니다."

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Add a New Team Member"
msgstr "신규 구성원 추가"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Course Team Roles"
msgstr "강좌 운영팀 역할"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid ""
"Course team members with the Staff role are course co-authors. They have "
"full writing and editing privileges on all course content."
msgstr "관리자와 함께 강좌 운영팀 구성원들이 강좌의 공동 개설자입니다. 전 강좌 콘텐츠에 대해 작성 및 수정 권한을 가집니다."

#: cms/templates/manage_users.html
msgid ""
"Admins are course team members who can add and remove other course team "
"members."
msgstr "교수자는 강좌 운영팀의 다른 구성원을 추가하거나 삭제할 수 있습니다."

#: cms/templates/manage_users.html
msgid ""
"All course team members can access content in Studio, the LMS, and Insights,"
" but are not automatically enrolled in the course."
msgstr ""

#: cms/templates/manage_users.html
msgid "Transferring Ownership"
msgstr "소유권 이전중"

#: cms/templates/manage_users.html
msgid ""
"Every course must have an Admin. If you are the Admin and you want to "
"transfer ownership of the course, click <strong>Add admin access</strong> to"
" make another user the Admin, then ask that user to remove you from the "
"Course Team list."
msgstr ""
"모든 강좌에는 관리자가 있어야 합니다. 귀하가 관리자이며 강좌의 소유권을 이전하고 싶으면, <strong> 관리자 접근 추가하기 "
"</strong>를 클릭하여 다른 이용자가 관리자가 되게 하세요. 그 후 해당 이용자에게 강좌 운영팀 목록에서 귀하를 지우도록 요청하시길"
" 바랍니다. "

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Library User Access"
msgstr "콘텐츠 보관함 이용자 접근"

#: cms/templates/manage_users_lib.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "User Access"
msgstr "사용자 접근"

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Grant Access to This Library"
msgstr "콘텐츠 보관함 접근 권한 부여"

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Provide the email address of the user you want to add"
msgstr "추가하고 싶은 강좌 운영팀의 이메일 주소를 입력하세요."

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Add More Users to This Library"
msgstr "이 콘텐츠 보관함에 이용자 추가하기"

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid ""
"Grant other members of your course team access to this library. New library "
"users must have an active {studio_name} account."
msgstr ""
"강좌 운영팀의 다른 구성원에게 보관함 접근 권한을 부여합니다. 신규 보관함 이용자는 {studio_name} 계정을 활성화 해야 합니다."

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Add a New User"
msgstr "신규 사용자 추가하기"

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "Library Access Roles"
msgstr "콘텐츠 보관함 접근 역할"

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid "There are three access roles for libraries: User, Staff, and Admin."
msgstr "콘텐츠 보관함에 이용자, 운영팀, 교수자가 접근할 수 있습니다."

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid ""
"Library Users can view library content and can reference or use library "
"components in their courses, but they cannot edit the contents of a library."
msgstr ""
"콘텐츠 보관함 사용자는 콘텐츠를 볼 수 있고 참조할 수 있으며, 구성요소를 자신의 강좌에서 사용할 수도 있습니다. 하지만 콘텐츠를 수정할"
" 수는 없습니다.  "

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid ""
"Library Staff are content co-authors. They have full editing privileges on "
"the contents of a library."
msgstr "콘텐츠 보관함 관리자는 공동 개설자입니다. 보관함의 전체 콘텐츠에 대해 수정 권한을 가집니다."

#: cms/templates/manage_users_lib.html
msgid ""
"Library Admins have full editing privileges and can also add and remove "
"other team members. There must be at least one user with the Admin role in a"
" library."
msgstr ""
"교수자는 콘텐츠 보관함의 전체 수정 권한을 가지며, 다른 강좌 운영팀 구성원을 추가하고 삭제할 수 있습니다. 이를 위해 보관함에 교수자가"
" 최소 1명 이상 있어야 합니다.  "

#: cms/templates/program_authoring.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Program Administration"
msgstr ""

#: cms/templates/register.html cms/templates/temp-course-landing.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Sign Up"
msgstr "가입"

#: cms/templates/register.html
msgid "Sign Up for {studio_name}"
msgstr "{studio_name} 가입"

#: cms/templates/register.html
msgid "Already have a {studio_name} Account? Sign in"
msgstr "{studio_name}계정이 있으신가요?"

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"Ready to start creating online courses? Sign up below and start creating "
"your first {platform_name} course today."
msgstr "아래 항목을 입력하고, {platform_name} 강좌를 만들어 보세요."

#: cms/templates/register.html
msgid "Required Information to Sign Up for {studio_name}"
msgstr "{studio_name}에 로그인하기 위한 필요 정보"

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"This will be used in public discussions with your courses and in our edX101 "
"support forums"
msgstr "edX101 지원 게시판이나, 강좌 게시판 등에서 나를 나타내는 아이디입니다."

#: cms/templates/register.html
msgid "Your Location"
msgstr "지역"

#: cms/templates/register.html
msgid "Preferred Language"
msgstr "선호하는 언어"

#: cms/templates/register.html
msgid "I agree to the {a_start} Terms of Service {a_end}"
msgstr "{a_start}서비스 조항{a_end}에 동의합니다."

#: cms/templates/register.html
msgid "Create My Account &amp; Start Authoring Courses"
msgstr "강좌 만들기 시작"

#: cms/templates/register.html
msgid "Common {studio_name} Questions"
msgstr "일반적인 {studio_name} 질문"

#: cms/templates/register.html
msgid "Who is {studio_name} for?"
msgstr "{studio_name}는 누가 사용하나요?"

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"{studio_name} is for anyone that wants to create online courses that "
"leverage the global {platform_name} platform. Our users are often faculty "
"members, teaching assistants and course staff, and members of instructional "
"technology groups."
msgstr ""
"{studio_name}는 {platform_name} 플랫폼을 활용하여 온라인 강좌를 만들고자 하는 사람들을 위한 것입니다. 교수자, "
"조교, 강좌 운영팀 등이 사용하실 수 있습니다."

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"How technically savvy do I need to be to create courses in {studio_name}?"
msgstr "{studio_name}에서 강좌 만들기는 복잡하지 않을까요?"

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"{studio_name} is designed to be easy to use by almost anyone familiar with "
"common web-based authoring environments (Wordpress, Moodle, etc.). No "
"programming knowledge is required, but for some of the more advanced "
"features, a technical background would be helpful. As always, we are here to"
" help, so don't hesitate to dive right in."
msgstr ""
"{studio_name}는 일반적인 웹 기반 저작 환경 (워드 프레스, 무들 등)에 익숙한 대부분의 사람이 쉽게 사용할 수 있도록 "
"설계되어 있습니다. 어떤 프로그래밍 지식도 필요하지 않습니다. ​물론 기술적 지식이 도움이 되는 경우도 있기도 합니다. 도움이 필요하면 "
"언제나 도와드릴 수 있으니, Studio 사용을 주저할 필요가 없습니다. "

#: cms/templates/register.html
msgid "I've never authored a course online before. Is there help?"
msgstr "온라인 강좌를 제작해본 적이 없습니다. 사용법을 배울 수 있을까요?"

#: cms/templates/register.html
msgid ""
"Absolutely. We have created an online course, edX101, that describes some "
"best practices: from filming video, creating exercises, to the basics of "
"running an online course. Additionally, we're always here to help, just drop"
" us a note."
msgstr ""
"물론입니다. 동영상 촬영에서 연습문제 만들기, 온라인 강좌 운영 기초까지  몇 가지 모범 사례를 설명하기 위해 온라인 강좌 edX101을"
" 만들었습니다. 또한, 항상 도와드릴 준비가 되어 있으니 메모를 남겨주세요."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Schedule &amp; Details Settings"
msgstr "일정 &amp; 세부 설정"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Schedule & Details"
msgstr "강좌 일정 및 기본 정보 설정"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Basic Information"
msgstr "강좌 기본 정보"

#: cms/templates/settings.html
msgid "The nuts and bolts of your course"
msgstr "강좌 기본 구성요소"

#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
msgid "This field is disabled: this information cannot be changed."
msgstr "이 필드는 비활성화 되어있습니다: 이 정보는 변경될 수 없습니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Summary Page"
msgstr "강좌 소개"

#: cms/templates/settings.html
msgid "(for student enrollment and access)"
msgstr "(학습자 등록 및 접근)"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enroll in {course_display_name}"
msgstr "{course_display_name}에 등록"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"The course \"{course_display_name}\", provided by {platform_name}, is open "
"for enrollment. Please navigate to this course at {link_for_about_page} to "
"enroll."
msgstr ""
"{platform_name}의 \"{course_display_name}\" 강좌 수강신청이 지금 가능합니다. 수강신청을 위해 "
"{link_for_about_page}에서 이 강좌를 검색해보세요."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Send a note to students via email"
msgstr "이메일로 학습자에게 쪽지 보내기"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Invite your students"
msgstr "학습자 초대하기"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Promoting Your Course with {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 강좌 프로모션"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Your course summary page will not be viewable until your course has been "
"announced. To provide content for the page and preview it, follow the "
"instructions provided by your Program Manager."
msgstr ""
"귀하의 강좌가 공지되기 전까지는 강좌 개요가 보이게 될 것입니다. 개요 페이지에 내용을 넣고 미리보기 위해서, 플랫폼에서 제공하는 "
"도움말을 참고하세요. "

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Credit Requirements"
msgstr "강좌 학점 요구 조건"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Steps required to earn course credit"
msgstr "강좌 credit을 얻기 위해 필요한 단계"

#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
msgid "Minimum Grade"
msgstr "최소 성적 "

#: cms/templates/settings.html
msgid "Successful Proctored Exam"
msgstr "성공적 시험감독 평가"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Proctored Exam {number}"
msgstr "시험감독 평가 {number}"

#: cms/templates/settings.html
msgid "ID Verification"
msgstr "아이디 검증"

#: cms/templates/settings.html
msgid "In-Course Reverification {number}"
msgstr "과목내 재인증 {number}"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Schedule"
msgstr "강좌 일정"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Dates that control when your course can be viewed"
msgstr "학습자가 강좌를 보게 되는 날짜"

#: cms/templates/settings.html
msgid "First day the course begins"
msgstr "강좌가 시작하는 첫째날"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Start Time"
msgstr "강좌 시작 시간"

#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
msgid "(UTC)"
msgstr "(UTC)"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Last day your course is active"
msgstr "강좌가 활성화되어 있는 마지막 날"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course End Time"
msgstr "강좌 종료 시간"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enrollment Start Date"
msgstr "등록 시작일"

#: cms/templates/settings.html
msgid "First day students can enroll"
msgstr "수강신청 시작일"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enrollment Start Time"
msgstr "등록 시작 시간"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enrollment End Date"
msgstr "등록 종료일"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Last day students can enroll."
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid "Contact your edX Partner Manager to update these settings."
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enrollment End Time"
msgstr "등록 종료 시간"

#: cms/templates/settings.html
msgid "These Dates Are Not Used When Promoting Your Course"
msgstr "이들 날짜는 강좌를 홍보할 때 사용되지 않습니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"These dates impact <strong>when your courseware can be viewed</strong>, but "
"they are <strong>not the dates shown on your course summary page</strong>. "
"To provide the course start and registration dates as shown on your course "
"summary page, follow the instructions provided by your Program Manager."
msgstr ""
"이는 <strong>강좌 내용이 보일 기간</strong>을 뜻하지만, <strong> 강좌 개요</strong>에 나타나지 않습니다. "
"강좌 시작일과 수강신청일을 강좌 개요에 나타나게 하려면, 플랫폼에서 제공하는 도움말을 참고하세요."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Details"
msgstr "강좌 세부정보"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Provide useful information about your course"
msgstr "강좌 관련 세부 정보"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Language"
msgstr "강좌 언어"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Identify the course language here. This is used to assist users find courses"
" that are taught in a specific language."
msgstr "강좌 언어를 선택하세요. 특정 언어로 하는 강좌를 찾는 학습자에게 도움이 됩니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Introducing Your Course"
msgstr "강좌 소개"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Information for prospective students"
msgstr "수강 대상 학습자를 위한 정보"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Short Description"
msgstr "강좌에 대한 짧은 소개"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Appears on the course catalog page when students roll over the course name. "
"Limit to ~150 characters"
msgstr "학습자가 강좌명을 눌러보면 강좌 목록에 나타납니다. 150자 이내로 작성해야 합니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Overview"
msgstr "강좌 개요"

#: cms/templates/settings.html
msgid "your course summary page"
msgstr "강좌 소개"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Introductions, prerequisites, FAQs that are used on %s (formatted in HTML)"
msgstr "%s 에 들어가게 될 내용으로 강좌 개요, 선수 과목, 자주 하는 질문 등의 내용을 입력하면 됩니다.(HTML 형식)"

#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Image"
msgstr "강좌 대표 이미지"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"You can manage this image along with all of your other <a href='{}'>files "
"&amp; uploads</a>"
msgstr "<a href='{}'>파일 업로드</a>에서 이 이미지를 변경할 수 있습니다"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Your course currently does not have an image. Please upload one (JPEG or PNG"
" format, and minimum suggested dimensions are 375px wide by 200px tall)"
msgstr ""
"강좌 대표 이미지가 없습니다. 이미지를 업로드하세요 (JPEG 혹은 PNG 형식, 최소 이미지 크기: 가로 375px,  세로 "
"200px)"

#. Translators: This is the placeholder text for a field that requests the URL
#. for a course image
#: cms/templates/settings.html
msgid "Your course image URL"
msgstr "강좌 대표 이미지 URL"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Please provide a valid path and name to your course image (Note: only JPEG "
"or PNG format supported)"
msgstr "강좌 대표 이미지에 대한 유효한 경로와 이름을 입력하세요. ( JPEG 혹은 PNG 형식만 지원)"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Upload Course Image"
msgstr "강좌 대표 이미지 업로드"

#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings.html
msgid "Course Introduction Video"
msgstr "강좌 소개 영상"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Delete Current Video"
msgstr "현재 동영상 삭제"

#. Translators: This is the placeholder text for a field that requests a
#. YouTube video ID for a course video
#: cms/templates/settings.html
msgid "your YouTube video's ID"
msgstr "Youtube URL의 뒷 부분 코드만 복사해서 붙여넣습니다. "

#: cms/templates/settings.html
msgid "Enter your YouTube video's ID (along with any restriction parameters)"
msgstr "Youtube 영상의 ID를 입력하세요. (URL의 뒷 부분 코드)"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Expectations of the students taking this course"
msgstr "효과적인 학습을 위해 학습 시간 및 선수 강좌를 입력합니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Hours of Effort per Week"
msgstr "주간 학습 권장 시간"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Time spent on all course work"
msgstr "주별 학습에 투자하길 권장하는 시간"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Prerequisite Course"
msgstr "선수 강좌"

#: cms/templates/settings.html
msgid "None"
msgstr "없음"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course that students must complete before beginning this course"
msgstr "본 강좌를 수강하기 전에 반드시 들어야 하는 강좌"

#: cms/templates/settings.html
msgid "set pre-requisite course"
msgstr "선수 강좌 설정하기"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Entrance Exam"
msgstr "사전 평가"

#: cms/templates/settings.html
msgid "Require students to pass an exam before beginning the course."
msgstr "수강 시작 전, 사전 평가를 통과해야 합니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"You can now view and author your course entrance exam from the "
"{link_start}Course Outline{link_end}."
msgstr "지금 볼 수 있고  {link_start} 강좌 개요{link_end}에서 사전 평가를 출제할 수 있습니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Grade Requirements"
msgstr "성적 요건"

#: cms/templates/settings.html
msgid " %"
msgstr "%"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"The score student must meet in order to successfully complete the entrance "
"exam. "
msgstr "사전 시험을 통과하기 위해 학습자가 받아야 할 점수입니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Pacing"
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid "Set the pacing for this course"
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Instructor-paced courses progress at the pace that the course author sets. "
"You can configure release dates for course content and due dates for "
"assignments."
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Self-paced courses do not have release dates for course content or due dates"
" for assignments. Learners can complete course material at any time before "
"the course end date."
msgstr ""

#: cms/templates/settings.html
msgid "Course Content License"
msgstr "강좌 콘텐츠 라이센스"

#. Translators: At the course settings, the editor is able to select the
#. default course content license.
#. The course content will have this license set, some assets can override the
#. license with their own.
#. In the form, the license selector for course content is described using the
#. following string:
#: cms/templates/settings.html
msgid "Select the default license for course content"
msgstr "강좌 콘텐츠의 기본 라이센스를 선택하세요."

#: cms/templates/settings.html
msgid "How are these settings used?"
msgstr "무엇을 설정하나요?"

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Your course's schedule determines when students can enroll in and begin a "
"course."
msgstr "수강 신청 일정 및 개강일을 여기서 설정할 수 있습니다."

#: cms/templates/settings.html
msgid ""
"Other information from this page appears on the About page for your course. "
"This information includes the course overview, course image, introduction "
"video, and estimated time requirements. Students use About pages to choose "
"new courses to take."
msgstr ""
"'강좌 소개'에 강좌 개관, 강좌 대표 이미지, 소개 영상, 예상 소요 시간이 안내될 것입니다. 이를 통해 학습자가 수강을 결정할 수 "
"있도록 합니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid "Your policy changes have been saved."
msgstr "변경사항이 저장되었습니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid "There was an error saving your information. Please see below."
msgstr "정보 저장 중 오류가 발생했습니다. 아래를 참고하세요."

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid "Manual Policy Definition"
msgstr "직접 설정하기"

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid ""
"<strong>Warning</strong>: Do not modify these policies unless you are "
"familiar with their purpose."
msgstr "<strong>주의</strong>: 꼭 필요한 경우가 아니라면, 수정하지 않으시는 것이 좋습니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid "Show Deprecated Settings"
msgstr "부가기능 설정 보이기"

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid "What do advanced settings do?"
msgstr "고급설정에서는 무엇을 합니까?"

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid ""
"Advanced settings control specific course functionality. On this page, you "
"can edit manual policies, which are JSON-based key and value pairs that "
"control specific course settings."
msgstr "고급설정은 개별 강좌의 기능을 조절합니다. JSON 키값 등으로 개별 강좌의 설정을 수정할 수 있습니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid ""
"Any policies you modify here override all other information you've defined "
"elsewhere in {studio_name}. Do not edit policies unless you are familiar "
"with both their purpose and syntax."
msgstr ""
"수정한 정책은 {studio_name}의 모든 설정보다 먼저 적용됩니다. 정책의 목적과 문법에 익숙하지 않으면 정책을 수정하지 마세요"

#: cms/templates/settings_advanced.html
msgid ""
"{em_start}Note:{em_end} When you enter strings as policy values, ensure that"
" you use double quotation marks (&quot;) around the string. Do not use "
"single quotation marks (&apos;)."
msgstr ""
" {em_start}참고:{em_end} 설정값으로서 문자열을 입력할 때, 문자열 앞뒤로 큰따옴표(&quot;)를 사용하세요. 작은 "
"따옴표(&apos;)를 사용하지 마세요."

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Grading Settings"
msgstr "채점 설정"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Overall Grade Range"
msgstr "전반적인 성적 범위"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Your overall grading scale for student final grades"
msgstr "전반적 성적 척도"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Credit Eligibility"
msgstr "Credit 적격성"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Settings for course credit eligibility"
msgstr "Credit 적격성 설정"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Minimum Credit-Eligible Grade:"
msgstr "Credit에 부합하는 최소 성적"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Must be greater than or equal to the course passing grade"
msgstr "통과 기준 점수 이상을 받아야 합니다."

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Grading Rules &amp; Policies"
msgstr "성적 규정"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Deadlines, requirements, and logistics around grading student work"
msgstr "채점에 관한 마감일, 요구사항, 세부 절차 "

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Grace Period on Deadline:"
msgstr "추가 제출 기간"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Leeway on due dates"
msgstr "마감일이 지난 이후에, 학습자가 제출할 수 있는 기간을 의미합니다."

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Assignment Types"
msgstr "과제 유형"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "Categories and labels for any exercises that are gradable"
msgstr "성적 산출을 위한 항목별 세부 정보"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "New Assignment Type"
msgstr "과제 추가하기"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid "What can I do on this page?"
msgstr "이 페이지에서 무엇을 할 수 있나요?"

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid ""
"You can use the slider under Overall Grade Range to specify whether your "
"course is pass/fail or graded by letter, and to establish the thresholds for"
" each grade."
msgstr "왼쪽의 슬라이더를 움직여서 강좌의 통과 또는 과락 범위를 지정하세요."

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid ""
"You can specify whether your course offers students a grace period for late "
"assignments."
msgstr "또한 과제의 추가 제출 허용 여부도 설정할 수 있습니다."

#: cms/templates/settings_graders.html
msgid ""
"You can also create assignment types, such as homework, labs, quizzes, and "
"exams, and specify how much of a student's grade each assignment type is "
"worth."
msgstr "그리고 숙제, 실험, 퀴즈, 시험 등으로 과제 유형을 분류할 수 있고, 각 항목의 성적 가중치를 정할 수 있습니다."

#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Expand or Collapse"
msgstr "확장/붕괴"

#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Visibility Settings"
msgstr "공개 설정"

#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "Visibility"
msgstr "공개 설정 "

#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
msgid "This block contains multiple components."
msgstr "이 블럭은 다수의 콤포넌트를 포함합니다."

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid "Circuits and Electronics"
msgstr ""

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid "Massachusetts Institute of Technology"
msgstr ""

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid "Forgot?"
msgstr ""

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid ""
"Ut laoreet dolore magna aliquam erat volutpat ut wisi enim ad minim veniam "
"quis nostrud. Est usus legentis in iis qui, facit eorum claritatem "
"Investigationes demonstraverunt lectores. Vel illum dolore eu feugiat nulla "
"facilisis at vero eros, et accumsan et iusto? Te feugait nulla facilisi nam "
"liber tempor cum soluta nobis eleifend option congue nihil imperdiet doming!"
" Et quinta decima eodem modo typi qui nunc nobis, videntur parum clari fiant"
" sollemnes in? Diam nonummy nibh euismod tincidunt exerci tation "
"ullamcorper, suscipit lobortis nisl ut aliquip ex? Nunc putamus parum, "
"claram anteposuerit litterarum formas humanitatis per seacula quarta decima."
msgstr ""

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid ""
"Gothica quam nunc putamus parum claram anteposuerit litterarum formas "
"humanitatis per seacula. Facilisi nam liber tempor cum soluta nobis "
"eleifend."
msgstr ""

#: cms/templates/temp-course-landing.html
msgid "{platform_name} edge"
msgstr "{platform_name} edge"

#: cms/templates/textbooks.html cms/templates/textbooks.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Textbooks"
msgstr "교재"

#: cms/templates/textbooks.html
msgid "New Textbook"
msgstr "신규 교재"

#: cms/templates/textbooks.html
msgid "Why should I break my textbook into chapters?"
msgstr "교재를 챕터로 분할하면 좋은 이유는?"

#: cms/templates/textbooks.html
msgid ""
"Breaking your textbook into multiple chapters reduces loading times for "
"students, especially those with slow Internet connections. Breaking up "
"textbooks into chapters can also help students more easily find topic-based "
"information."
msgstr ""
"교재를 챕터별로 나누면 로딩 시간을 줄일 수 있습니다. 이는 특히 인터넷 연결 속도가 느린 학습자들에게 도움이 될 것이며, 학습자가 보다"
" 쉽게 특정 주제에 관한 정보를 찾을 수 있을 것입니다. "

#: cms/templates/textbooks.html
msgid "What if my book isn't divided into chapters?"
msgstr "내 교재가 챕터별로 나누어지지 않았다면?"

#: cms/templates/textbooks.html
msgid ""
"If your textbook doesn't have individual chapters, you can upload the entire"
" text as a single chapter and enter a name of your choice in the Chapter "
"Name field."
msgstr ""
"교재가 챕터로 나눠져 있지 않으면, 교재 전체를 하나의 챕터로 업로드할 수 있고, 챕터 이름 영역에 챕터 이름을 임의로 입력할 수 "
"있습니다."

#: cms/templates/textbooks.html
msgid "Learn more about textbooks"
msgstr "자세히 알아보기"

#: cms/templates/videos_index.html cms/templates/videos_index.html
#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Video Uploads"
msgstr "동영상 업로드"

#: cms/templates/videos_index.html
msgid "Why upload video files?"
msgstr "왜 동영상 파일을 업로드 하는가?"

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"For a video to play on different devices, it needs to be available in "
"multiple formats. After you upload an original video file in .mp4 or .mov "
"format on this page, an automated process creates those additional formats "
"and stores them for you."
msgstr ""
"동영상을 다른 장치에서 재생하려면, 파일이 다양한 파일 형식으로 재생될 수 있어야 합니다. 이 페이지에 원래의 동영상 파일을 .mp4 "
"또는 .mov로 업로드하시면 됩니다. 그후 다른 형식의 파일들이 생성된 후 저장까지 자동으로 진행됩니다."

#: cms/templates/videos_index.html
msgid "Maximum Video File Size"
msgstr ""

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"The maximum size for each video file that you upload is 5 GB. The upload "
"process fails for larger files."
msgstr ""

#: cms/templates/videos_index.html
msgid "Monitoring files as they upload"
msgstr "업로드된 파일 모니터링"

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"Each video file that you upload needs to reach the video processing servers "
"successfully before additional work can begin. You can monitor the progress "
"of files as they upload, and try again if the upload fails."
msgstr ""
"추가 작업을 시작하기 전에, 각 동영상 파일의 업로드 작업이 마무리되어야 합니다. 파일의 업로드 상태를 모니터할 수 있으며, 업로드에 "
"실패할 경우 다시 시도하세요."

#: cms/templates/videos_index.html
msgid "Managing uploaded files"
msgstr "업로드 파일 관리"

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"After a file uploads successfully, automated processing begins. The file is "
"then listed under Previous Uploads as {em_start}In Progress{em_end}. You can"
" add the video to your course as soon as it has a unique video ID and the "
"status is {em_start}Ready{em_end}. Allow 24 hours for file processing at the"
" external video hosting sites to complete."
msgstr ""

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"If something goes wrong, the {em_start}Failed{em_end} status message "
"appears. Check for problems in your original file and upload a replacement."
msgstr ""
"문제가 생긴 경우, {em_start} 실패{em_end}  상태 메시지가 나타납니다. 원본 파일의 문제를 확인한 후 다른 파일을 "
"업로드해보세요."

#: cms/templates/videos_index.html
msgid "How do I get the videos into my course?"
msgstr "내 강좌에서 동영상을 얻으려면 어떻게 해야하나요?"

#: cms/templates/videos_index.html
msgid ""
"When status for a file is {em_start}Ready{em_end}, you can add that video to"
" a component in your course. Copy the unique video ID. In another browser "
"window, on the Course Outline page, create or locate a video component to "
"play this video. Edit the video component to paste the ID into the Advanced "
"{em_start}Video ID{em_end} field. The video can play in the LMS as soon as "
"its status is {em_start}Ready{em_end}, although processing may not be "
"complete for all encodings and all video hosting sites."
msgstr ""

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "No content groups exist"
msgstr "컨텐츠 그룹이 존재하지 않습니다."

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid ""
"Use content groups to give groups of students access to a specific set of "
"course content. Create one or more content groups, and make specific "
"components visible to them."
msgstr ""
"학습 집단이 특정 콘텐츠에 접근할 수 있도록 콘텐츠 그룹을 사용합니다. 1개 이상의 콘텐츠 그룹을 만들고, 특정 구성요소를 해당 집단의 "
"학습자들이 볼 수 있도록 하세요."

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Manage content groups"
msgstr "컨텐츠 그룹 관리"

#. Translators: Any text between {screen_reader_start} and {screen_reader_end}
#. is only read by screen readers and never shown in the browser.
#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid ""
"{screen_reader_start}Warning:{screen_reader_end} The Unit this component is "
"contained in is hidden from students. Visibility settings here will be "
"trumped by this."
msgstr ""
"{screen_reader_start} 주의: {screen_reader_end} 이 구성요소가 포함된 학습활동이 학습자에게 감추어져 "
"있습니다. 이로 인해 학습자에게 공개되지 않습니다."

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Make visible to:"
msgstr "공개 대상:"

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "All Students and Staff"
msgstr "전체 학습자와 운영팀"

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Specific Content Groups"
msgstr "특정 컨텐츠 그룹"

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Deleted Content Group"
msgstr "컨텐츠 그룹 삭제"

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid ""
"Content group no longer exists. Please choose another or allow access to All"
" Students and staff"
msgstr "해당 콘텐츠 그룹이 없습니다. 다른 것를 선택하거나 전체 학생 및 직원에 대한 접근을 허용하세요."

#: cms/templates/visibility_editor.html cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Verification Checkpoint"
msgstr "인증 기준 "

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid "Verification checkpoint to complete"
msgstr "완료해야 할 인증 점검 사항"

#: cms/templates/visibility_editor.html
msgid ""
"Learners who require verification must pass the selected checkpoint to see "
"the content in this component. Learners who do not require verification see "
"this content by default."
msgstr "인증을 신청한 학습자는 인증 기준에 해당하는 학습활동을 통과해야 합니다"

#: cms/templates/emails/activation_email.txt
msgid ""
"Thank you for signing up for {studio_name}! To activate your account, please"
" copy and paste this address into your web browser's address bar:"
msgstr ""
"{studio_name} 가입을 환영합니다! 계정을 활성화하려면 웹 브라우저의 주소 표시줄에 이 주소를 복사해서 붙여넣으시길 바랍니다."

#: cms/templates/emails/activation_email.txt
msgid ""
"If you didn't request this, you don't need to do anything; you won't receive"
" any more email from us. Please do not reply to this e-mail; if you require "
"assistance, check the help section of the {studio_name} web site."
msgstr "이메일에 회신하지 마십시오. 도움이 필요한 경우에는 {studio_name} 웹 사이트의 도움말을 확인하세요."

#: cms/templates/emails/activation_email_subject.txt
msgid "Your account for {studio_name}"
msgstr "{studio_name}에 계정"

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_subject.txt
msgid "{email} has requested {studio_name} course creator privileges on edge"
msgstr "{email}이 edge 에서  {studio_name} 강좌 생성자 권한을 요청하였습니다."

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_user_pending.txt
msgid ""
"User '{user}' with e-mail {email} has requested {studio_name} course creator"
" privileges on edge."
msgstr "이메일이 {email}인 사용자 '{user}'가 edge 에서 {studio_name} 강좌 생성자 권한을 요청하였습니다"

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_user_pending.txt
msgid "To grant or deny this request, use the course creator admin table."
msgstr "이 요청을 승인하거나 거부하기 위해서 강좌 생성자 관리 테이블을 이용하세요."

#: cms/templates/emails/course_creator_denied.txt
msgid ""
"Your request for course creation rights to {studio_name} have been denied. "
"If you believe this was in error, please contact {email}"
msgstr ""
" {studio_name} 에서의 강좌 개설 권한 요청이 거절 되었습니다. 이것이 오류로 보일 경우  {email}로 연락하세요."

#: cms/templates/emails/course_creator_granted.txt
msgid ""
"Your request for course creation rights to {studio_name} have been granted. To create your first course, visit\n"
"\n"
"{url}"
msgstr "{studio_name} 강좌 개설 권한 요청이 승인되었습니다. {url}에서 귀하의 첫 강좌를 개설해주세요.  "

#: cms/templates/emails/course_creator_revoked.txt
msgid ""
"Your course creation rights to {studio_name} have been revoked. If you "
"believe this was in error, please contact {email}"
msgstr "{studio_name} 에서의 강좌 개설 권한이 폐지되었습니다. 이것이 오류로 보일 경우 {email}로 연락하세요. "

#: cms/templates/emails/course_creator_subject.txt
msgid "Your course creator status for {studio_name}"
msgstr "{studio_name} 강좌 개설 준비 상태"

#: cms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "You can now {link_start}login{link_end}."
msgstr "이제 {link_start}로그인{link_end} 할 수 있습니다."

#: cms/templates/registration/reg_complete.html
msgid ""
"An activation link has been sent to {email}, along with instructions for "
"activating your account."
msgstr "당신 계정을 활성화 시킬수 있는 링크를 설명과 함께 {email},로 보냈습니다. "

#. Translators: 'EdX', 'edX', 'Studio', and 'Open edX' are trademarks of 'edX
#. Inc.'. Please do not translate any of these trademarks and company names.
#: cms/templates/widgets/footer.html
msgid ""
"EdX, Open edX, Studio, and the edX and Open edX logos are registered "
"trademarks or trademarks of {link_start}edX Inc.{link_end}"
msgstr ""
"EdX, Open edX, Studio, and the edX and Open edX logos are registered "
"trademarks or trademarks of {link_start}edX Inc.{link_end}"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Current Course:"
msgstr "수강중인 강좌"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Course Navigation"
msgstr "강좌 찾아보기"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Outline"
msgstr "강좌 개요"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Updates"
msgstr "공지사항"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Files &amp; Uploads"
msgstr "파일 업로드"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Schedule &amp; Details"
msgstr "기본 설정"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Current Library:"
msgstr "현재 콘텐츠 보관함:"

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Library"
msgstr "콘텐츠 보관함"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Account Navigation"
msgstr "계정 검색"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
msgid "Contextual Online Help"
msgstr "문맥상 온라인도움 "

#: cms/templates/widgets/header.html
msgid "Currently signed in as:"
msgstr "현재 로그인된 사용자이름:"

#: cms/templates/widgets/metadata-edit.html
msgid "Launch Latex Source Compiler"
msgstr "LaTex  소스 컴파일러 실행"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Heading"
msgstr "제목"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Insert a heading"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Multiple Choice"
msgstr "선다형 문항"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Add a multiple choice question"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Checkboxes"
msgstr "체크박스"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Add a question with checkboxes"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Text Input"
msgstr "텍스트 입력"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Insert a text response"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Numerical Input"
msgstr "수치 입력"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Insert a numerical response"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Dropdown"
msgstr "드롭다운"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Insert a dropdown response"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Explanation"
msgstr "해설"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Add an explanation for this question"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Advanced Editor"
msgstr "고급 편집기"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Toggle Cheatsheet"
msgstr "컨닝페이퍼 전환"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html
msgid "Label"
msgstr "라벨"

#: cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Access the Open edX Portal"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Open edX Portal"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/tabs-aggregator.html
msgid "name"
msgstr "이름"
